<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>la diaria</title><link>https://ladiaria.com.uy/</link><description>Artículos de la publicación periodística la diaria.</description><atom:link href="https://ladiaria.com.uy/feeds/articulos/" rel="self"></atom:link><language>es</language><lastBuildDate>Mon, 11 Jan 2021 00:00:00 -0300</lastBuildDate><item><title>Ante aumento de casos coronavirus, ASSE duplica camas de CTI en Maldonado</title><link>https://ladiaria.com.uy/coronavirus/articulo/2021/1/ante-aumento-de-casos-coronavirus-asse-duplica-camas-de-cti-en-maldonado/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;Se habilitará un contendor para hisopados gratuitos en Punta del Este.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;La Administración de los Servicios de Salud del Estado (ASSE) puso en funcionamiento siete camas de CTI en el hospital departamental de Maldonado, duplicando la capacidad de cuidados intensivos en el este, tras el aumento de casos de &lt;a href="https://ladiaria.com.uy/coronavirus/"&gt;coronavirus&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Del acto de inauguración en el hospital participó el secretario de Presidencia, Álvaro Delgado, quien señaló ...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/coronavirus/articulo/2021/1/ante-aumento-de-casos-coronavirus-asse-duplica-camas-de-cti-en-maldonado/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Mon, 11 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/coronavirus/articulo/2021/1/ante-aumento-de-casos-coronavirus-asse-duplica-camas-de-cti-en-maldonado/</guid><category>En Uruguay, Coronavirus, Política nacional</category></item><item><title>Los Cecoed de la costa apelan a diferentes estrategias para controlar las aglomeraciones</title><link>https://ladiaria.com.uy/articulo/2021/1/los-cecoed-de-la-costa-apelan-a-diferentes-estrategias-para-controlar-las-aglomeraciones/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;En Maldonado se estableció el límite de 10 personas, mientras que en Rocha y Canelones se busca que los grupos pertenezcan a una misma burbuja.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;Desde el 21 de diciembre, que entró en vigencia la ley 19.332 que reglamenta el artículo 38 de la Constitución sobre derecho de reunión, los Centros Coordinadores de Emergencia Departamental (Cecoed) tienen un rol clave en la coordinación con los diferentes organismos públicos para controlar la expansión de la covid-19 durante la temporada estival, y particularmente la generación de aglomeraciones...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/articulo/2021/1/los-cecoed-de-la-costa-apelan-a-diferentes-estrategias-para-controlar-las-aglomeraciones/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Mon, 11 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/articulo/2021/1/los-cecoed-de-la-costa-apelan-a-diferentes-estrategias-para-controlar-las-aglomeraciones/</guid><category>Política pública</category></item><item><title>Waldemar “Cachila” Silva, figura notable de nuestro Carnaval, falleció a los 73 años por coronavirus</title><link>https://ladiaria.com.uy/cultura/articulo/2021/1/waldemar-cachila-silva-figura-notable-de-nuestro-carnaval-fallecio-a-los-73-anos-por-coronavirus/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;En sus redes, Daecpu despidió a “uno de los mayores referentes de la cultura uruguaya”.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;Directores Asociados de Espectáculos Carnavalescos Populares del Uruguay (Daecpu) despidió en su página web a Waldermar “Cachila” Silva, fallecido a los 73 años a causa del coronavirus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Descrito como “uno de los mayores referentes de la cultura uruguaya”, Silva, que fue integrante de la Comisión Directiva de dicha asociación, nació en 1947 en el conventillo Mediomundo, en el barrio Sur, más pre...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/cultura/articulo/2021/1/waldemar-cachila-silva-figura-notable-de-nuestro-carnaval-fallecio-a-los-73-anos-por-coronavirus/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Mon, 11 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/cultura/articulo/2021/1/waldemar-cachila-silva-figura-notable-de-nuestro-carnaval-fallecio-a-los-73-anos-por-coronavirus/</guid><category>Música</category></item><item><title>Los artículos de Internacional más leídos en 2020</title><link>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/los-articulos-de-internacional-mas-leidos-en-2020/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;Un repaso de lo más visto de la sección el año pasado.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;h3 id="quien-es-luis-arce-el-nuevo-presidente-de-bolivia"&gt;¿Quién es Luis Arce, el nuevo presidente de Bolivia?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;En las elecciones celebradas en octubre en Bolivia la victoria fue nuevamente para el Movimiento al Socialismo, que fue el más votado en primera vuelta. El candidato ganador, ahora presidente boliviano, fue Luis Arce, señalado como el responsable del éxito económico de Bolivia durante los gobiernos de Evo Morales. &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Leé el artículo co...&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/los-articulos-de-internacional-mas-leidos-en-2020/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Mon, 11 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/los-articulos-de-internacional-mas-leidos-en-2020/</guid><category>Política internacional</category></item><item><title>Los artículos de Política más leídos en 2020</title><link>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/los-articulos-de-politica-mas-leidos-en-2020/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;Un repaso de lo más visto de la sección el año pasado.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;h3 id="manini-rios-y-la-poblacion-lgbt"&gt;Manini Ríos y la población LGBT&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Antes de asumir en el Senado, el líder de Cabildo Abierto aseguró en una entrevista que en Uruguay funciona un “modelo cultural” importado en el cual “aparecen la ONU y un enjambre de ONG favoreciendo menos natalidad”, por ejemplo, por la lucha por la despenalización del aborto. “No me quiero meter, pero los LGBT también son parte del tema”, añadió.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Leé ...&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/los-articulos-de-politica-mas-leidos-en-2020/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Mon, 11 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/los-articulos-de-politica-mas-leidos-en-2020/</guid><category>Política nacional</category></item><item><title>La pandemia y la economía como ecosistema</title><link>https://ladiaria.com.uy/economia/articulo/2021/1/la-pandemia-y-la-economia-como-ecosistema/</link><description>&lt;p&gt;Atif Mian es profesor de Economía y Finanzas en la Universidad de Princeton. Su libro sobre la crisis financiera de 2008, &lt;em&gt;La casa de la deuda&lt;/em&gt;, lo puso en el mapa y lo colocó en la lista de los 25 economistas jóvenes más influyentes del mundo según el Fondo Monetario Internacional. No fue una tarea sencilla. Ríos de tinta desbordaron las librerías intentando desentrañar con originalidad todos los...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/economia/articulo/2021/1/la-pandemia-y-la-economia-como-ecosistema/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Mon, 11 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/economia/articulo/2021/1/la-pandemia-y-la-economia-como-ecosistema/</guid><category>Academia</category></item><item><title>Contexto y perspectivas comerciales 2021</title><link>https://ladiaria.com.uy/economia/articulo/2021/1/contexto-y-perspectivas-comerciales-2021/</link><description>&lt;h3 id="el-comercio-mundial-en-2020"&gt;El comercio mundial en 2020&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Pese a que la caída del comercio global registrada en 2020 carece de antecedentes históricos, la magnitud del golpe efectivo se alejaría del escenario más pesimista manejado inicialmente (hace unos meses, el peor escenario previsto por la Organización Mundial del Comercio –OMC– estimaba una contracción anual de 32%). En este sentido, con datos cerrados al tercer tr...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/economia/articulo/2021/1/contexto-y-perspectivas-comerciales-2021/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Mon, 11 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/economia/articulo/2021/1/contexto-y-perspectivas-comerciales-2021/</guid><category>Artículos para escuchar, Comercio y sector externo</category></item><item><title>La carne con peores condiciones de acceso a mercados para 2021</title><link>https://ladiaria.com.uy/economia/articulo/2021/1/la-carne-con-peores-condiciones-de-acceso-a-mercados-para-2021/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;El Inac advirtió que el producto más exportado del año, la carne, deteriorará sus condiciones de acceso a mercados en 2021.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;El Instituto Nacional de Carnes (Inac) advirtió en un reciente informe que este año habrá cambios arancelarios que “deteriorarán” las condiciones bajo las cuales Uruguay vende su carne al mundo. El jefe de Acceso de Mercados del organismo, el economista Álvaro Pereira, explicó que mientras el país “está en una situación relativamente estancada y sin novedades positivas en 2020” en materia de acuer...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/economia/articulo/2021/1/la-carne-con-peores-condiciones-de-acceso-a-mercados-para-2021/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Mon, 11 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/economia/articulo/2021/1/la-carne-con-peores-condiciones-de-acceso-a-mercados-para-2021/</guid><category>Artículos para escuchar, Comercio y sector externo</category></item><item><title>Conaprole se mantuvo en 2020 como la mayor firma exportadora y los frigoríficos dominan el ranking de las 20 principales</title><link>https://ladiaria.com.uy/economia/articulo/2021/1/conaprole-se-mantuvo-en-2020-como-la-mayor-firma-exportadora-y-los-frigorificos-dominan-el-ranking-de-las-20-principales/</link><description>&lt;p&gt;Pese a que 2020 quedó atrás, no así todos los problemas comerciales derivados de la pandemia, que afectó el flujo de mercancías a nivel. En el caso de Uruguay, el valor de las exportaciones en 2020 ascendió a 8.076 millones de dólares, 12,5% menos en comparación interanual. China se mantuvo como el principal destino de las ventas locales y la carne, como el principal producto de exportación, pese ...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/economia/articulo/2021/1/conaprole-se-mantuvo-en-2020-como-la-mayor-firma-exportadora-y-los-frigorificos-dominan-el-ranking-de-las-20-principales/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Mathías da Silva</dc:creator><pubDate>Mon, 11 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/economia/articulo/2021/1/conaprole-se-mantuvo-en-2020-como-la-mayor-firma-exportadora-y-los-frigorificos-dominan-el-ranking-de-las-20-principales/</guid><category>Comercio y sector externo</category></item><item><title>Bitcoin: te quiero, no te quiero</title><link>https://ladiaria.com.uy/economia/articulo/2021/1/bitcoin-te-quiero-no-te-quiero/</link><description>&lt;p&gt;Para quienes argumentan que la transición desde el siglo de Estados Unidos hacia el siglo de China viene a pasos acelerados, la imagen del hijo de Buffalo Bill y Ragnar Lodbrok tomando el Capitolio podrá ser un mojón simbólico y colorido para ilustrar gráficamente cómo fue ese recorrido en los libros de historia. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De concretarse, las implicancias que podría llegar a tener esta transformación so...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/economia/articulo/2021/1/bitcoin-te-quiero-no-te-quiero/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Germán Deagosto</dc:creator><pubDate>Mon, 11 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/economia/articulo/2021/1/bitcoin-te-quiero-no-te-quiero/</guid><category>Artículos para escuchar, Precios</category></item><item><title>“Broli: letras solidarias a pulmón”, con Víctor Fernández y Pedro Copelmayer</title><link>https://ladiaria.com.uy/economia/articulo/2021/1/broli-letras-solidarias-a-pulmon-con-victor-fernandez-y-pedro-copelmayer/</link><description>&lt;p&gt;**Víctor tiene 24 años y estudia dirección de empresas. En 2018 comenzó con Broli, una librería social con un modelo &lt;em&gt;one for one&lt;/em&gt; (1x1): por cada libro vendido se dona otro a una escuela pública en Uruguay. Años más tarde se sumó Pedro, que con apenas 19 años ya cargaba con un recorrido de emprendedor desde el liceo. Al día de hoy, Broli lleva más de 400 libros donados a escuelas en Montevideo, M...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/economia/articulo/2021/1/broli-letras-solidarias-a-pulmon-con-victor-fernandez-y-pedro-copelmayer/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Germán Deagosto</dc:creator><pubDate>Mon, 11 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/economia/articulo/2021/1/broli-letras-solidarias-a-pulmon-con-victor-fernandez-y-pedro-copelmayer/</guid><category>Comercio y sector externo</category></item><item><title>Los contagios por coronavirus continuan en aumento en Argentina, donde el gobierno sigue negociando la compra de más vacunas</title><link>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/los-contagios-por-coronavirus-continuan-en-aumento-en-argentina-donde-el-gobierno-sigue-negociando-la-compra-de-mas-vacunas/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;Además de la Sputnik V, el Ejecutivo que encabeza Alberto Fernández está cerrando un acuerdo con China y siguen las tratativas con AstraZeneca, Pfizer y Moderna para obtener más dosis de inmunizantes.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;En Argentina el número de personas infectadas con coronavirus sigue en aumento y actualmente uno de cada cuatro habitantes del país vive en un municipio con alto riesgo sanitario, en el que se debería limitar la circulación y reducir la nocturnidad, según los criterios epidemiológicos definidos por el Ministerio de Salud. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acuerdo a lo que informó el diario &lt;em&gt;Tiempo Argentino&lt;/em&gt;, la potestad pa...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/los-contagios-por-coronavirus-continuan-en-aumento-en-argentina-donde-el-gobierno-sigue-negociando-la-compra-de-mas-vacunas/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Mon, 11 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/los-contagios-por-coronavirus-continuan-en-aumento-en-argentina-donde-el-gobierno-sigue-negociando-la-compra-de-mas-vacunas/</guid><category>En el mundo, Coronavirus, Política internacional</category></item><item><title>Demócratas evalúan iniciar juicio político a Trump, pero a la vez quieren evitar entorpecer el comienzo del mandato de Biden</title><link>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/democratas-evaluan-iniciar-juicio-politico-a-trump-pero-a-la-vez-quieren-evitar-entorpecer-el-comienzo-del-mandato-de-biden/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;Algunos senadores republicanos también se sumaron a los pedidos para que el presidente deje su cargo.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;Mientras la Policía sigue deteniendo a personas que estuvieron involucradas en los violentos incidentes que se registraron el miércoles en las afueras y dentro del Capitolio, episodios que hasta el momento costaron la vida de seis personas, entre ellas dos policías, las repercusiones políticas del tema se acumularon durante todo el fin de semana. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acuerdo a lo que informaron medios estadouni...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/democratas-evaluan-iniciar-juicio-politico-a-trump-pero-a-la-vez-quieren-evitar-entorpecer-el-comienzo-del-mandato-de-biden/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Mon, 11 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/democratas-evaluan-iniciar-juicio-politico-a-trump-pero-a-la-vez-quieren-evitar-entorpecer-el-comienzo-del-mandato-de-biden/</guid><category>Artículos para escuchar, Política internacional</category></item><item><title>Trump anuncia que no asistirá a la investidura presidencial de Biden porque seguramente estará preso o en el manicomio</title><link>https://ladiaria.com.uy/articulo/2021/1/trump-anuncia-que-no-asistira-a-la-investidura-presidencial-de-biden-porque-seguramente-estara-preso-o-en-el-manicomio/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;Tras reconocer que ya no tiene posibilidades de mantenerse en el gobierno, el mandatario confesó también que está cansado y quiere entregarse a las autoridades.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;El anuncio del presidente de Estados Unidos, Donald Trump, de que no va a asistir a la ceremonia de traspaso de mando hizo temer a muchos de que mantenga sus planes de sabotear la transición. De todas formas, otro anuncio del propio mandatario formulado a última hora de ayer parecería haber descartado esa posibilidad. “Quiero aclarar que no voy a ir a la ceremonia de asunción de Joe Biden simple y...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/articulo/2021/1/trump-anuncia-que-no-asistira-a-la-investidura-presidencial-de-biden-porque-seguramente-estara-preso-o-en-el-manicomio/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Mon, 11 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/articulo/2021/1/trump-anuncia-que-no-asistira-a-la-investidura-presidencial-de-biden-porque-seguramente-estara-preso-o-en-el-manicomio/</guid><category>Humor</category></item><item><title>Científicos uruguayos descubren nueva cepa de coronavirus que tuvo su origen en los comunistas</title><link>https://ladiaria.com.uy/articulo/2021/1/cientificos-uruguayos-descubren-nueva-cepa-de-coronavirus-que-tuvo-su-origen-en-los-comunistas/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;El ministro Daniel Salinas aseguró que esta mutación del virus “no sólo ataca el sistema respiratorio, sino también la mente de las personas”&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;A las poco alentadoras noticias sobre el aumento de casos de coronavirus, de personas internadas en terapia intensiva y de muertes se sumó la aparición de una cepa uruguaya del virus, descubierta por investigadores del Institut Pasteur. Según explicó el ministro de Salud Pública, Daniel Salinas, se trata de una cepa que tuvo su origen en personas comunistas y pasó al resto de la población a raíz d...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/articulo/2021/1/cientificos-uruguayos-descubren-nueva-cepa-de-coronavirus-que-tuvo-su-origen-en-los-comunistas/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Mon, 11 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/articulo/2021/1/cientificos-uruguayos-descubren-nueva-cepa-de-coronavirus-que-tuvo-su-origen-en-los-comunistas/</guid><category>Humor</category></item><item><title>Agenda de la semana del 11 al 17 de enero</title><link>https://ladiaria.com.uy/articulo/2021/1/agenda-de-la-semana-del-11-al-17-de-enero/</link><description>&lt;h4 id="lunes"&gt;Lunes&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;El gobierno anunciará la compra de 100% de los boletos de la Revancha de Reyes para financiar la compra de vacunas contra el coronavirus. Las autoridades reconocen que se trata de una medida “abusiva e injusta con quienes compran un número todos los años”, pero creen que es necesaria debido a emergencia sanitaria.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="miercoles"&gt;Miércoles&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;El Congreso de Estados Unidos inaugurará su nueva sed...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/articulo/2021/1/agenda-de-la-semana-del-11-al-17-de-enero/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Mon, 11 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/articulo/2021/1/agenda-de-la-semana-del-11-al-17-de-enero/</guid><category>Humor</category></item><item><title>Polémica por una animación infantil danesa que presenta al hombre con el pene más largo del mundo</title><link>https://ladiaria.com.uy/cultura/articulo/2021/1/polemica-por-una-animacion-infantil-danesa-que-presenta-al-hombre-con-el-pene-mas-largo-del-mundo/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;John Dillermand, que se traduciría como “hombre pene”, usa su miembro viril para pasear al perro o preparar un asado.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;El sábado 2 de enero se estrenó en Dinamarca la animación &lt;em&gt;John Dillermand&lt;/em&gt;, pensada para niños de entre cuatro y ocho años. Su protagonista, quien da nombre a la serie, se caracteriza por tener el pene más largo del mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este simpático bigotudo viste un traje de baño a rayas rojas y blancas, que incluye una extensión hecha con la misma tela, en la que lleva aquello que lo hizo mundialmente f...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/cultura/articulo/2021/1/polemica-por-una-animacion-infantil-danesa-que-presenta-al-hombre-con-el-pene-mas-largo-del-mundo/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Mon, 11 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/cultura/articulo/2021/1/polemica-por-una-animacion-infantil-danesa-que-presenta-al-hombre-con-el-pene-mas-largo-del-mundo/</guid><category>Cine, TV, streaming</category></item><item><title>En octubre se publicará la aventura número 39 de Astérix, aunque en Uruguay seguimos esperando la 38</title><link>https://ladiaria.com.uy/cultura/articulo/2021/1/en-octubre-se-publicara-la-aventura-numero-39-de-asterix-aunque-en-uruguay-seguimos-esperando-la-38/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;La llegada de &lt;em&gt;La hija de Vercingétorix&lt;/em&gt; estuvo trancada por un asunto de derechos, pero hay una solución en el horizonte.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;Estamos en el año 2021 después de Jesucristo. Todas las aventuras de Astérix están disponibles en las librerías uruguayas. ¿Todas? ¡No! Un álbum publicado hace más de un año resiste todavía y siempre a la distribución. O al menos hasta que terminen de resolverse algunos asuntillos legales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La primera viñeta de esta aventura podría ser una recopilación de recortes de prensa de todo el mundo, fec...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/cultura/articulo/2021/1/en-octubre-se-publicara-la-aventura-numero-39-de-asterix-aunque-en-uruguay-seguimos-esperando-la-38/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ignacio Alcuri</dc:creator><pubDate>Mon, 11 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/cultura/articulo/2021/1/en-octubre-se-publicara-la-aventura-numero-39-de-asterix-aunque-en-uruguay-seguimos-esperando-la-38/</guid><category>Artículos para escuchar, Letras</category></item><item><title>En defensa de la financiación innovadora de la Caja Bancaria</title><link>https://ladiaria.com.uy/opinion/articulo/2021/1/en-defensa-de-la-financiacion-innovadora-de-la-caja-bancaria/</link><description>&lt;p&gt;Recientes expresiones del presidente de la Comisión de Expertos en Seguridad Social (CESS) para el estudio de la reforma previsional, Rodolfo Saldain, ponen en debate la idea de que algunos conjuntos de la sociedad financian “beneficios de sectores que no están en situación de carencia de ingresos”. A partir de este enunciado, Saldain ingresa en el concepto de los subsidios y se pregunta a quién s...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/opinion/articulo/2021/1/en-defensa-de-la-financiacion-innovadora-de-la-caja-bancaria/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Pablo Andrade</dc:creator><pubDate>Mon, 11 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/opinion/articulo/2021/1/en-defensa-de-la-financiacion-innovadora-de-la-caja-bancaria/</guid><category>Posturas</category></item><item><title>El uso del tiempo en el manejo de la pandemia</title><link>https://ladiaria.com.uy/opinion/articulo/2021/1/el-uso-del-tiempo-en-el-manejo-de-la-pandemia/</link><description>&lt;p&gt;Uruguay pudo controlar, al inicio, el número de casos diarios de covid-19 y logró que no existiera “primera ola” en nuestro país. Contribuyó a ello el inicio ampliamente mediático de los casos, tras una asistencia polémica y algo irresponsable a un casamiento muy concurrido, en el cual se contagiaron personas con alto poder adquisitivo, muchos de los cuales accedieron (en un momento en que los tes...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/opinion/articulo/2021/1/el-uso-del-tiempo-en-el-manejo-de-la-pandemia/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Adriana Peveroni</dc:creator><pubDate>Mon, 11 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/opinion/articulo/2021/1/el-uso-del-tiempo-en-el-manejo-de-la-pandemia/</guid><category>Posturas</category></item><item><title>Taro y Jiro, de los primeros perros japoneses en la Antártida</title><link>https://ladiaria.com.uy/cotidiana/articulo/2021/1/taro-y-jiro-de-los-primeros-perros-japoneses-en-la-antartida/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;La mascota y su contexto.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;El único continente que no cuenta con población nativa originaria, o al menos eso se cree, es la Antártida, y por ende su historia con los humanos tiene fecha de inicio recién en el siglo XIX. Mas allá de algunas expediciones anteriores, como la de Gabriel de Castilla en 1603 y la de James Cook en 1772, entre otros, que se aproximaron y registraron algún apunte que otro del nuevo continente, su de...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/cotidiana/articulo/2021/1/taro-y-jiro-de-los-primeros-perros-japoneses-en-la-antartida/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ruso Sehabiaga</dc:creator><pubDate>Mon, 11 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/cotidiana/articulo/2021/1/taro-y-jiro-de-los-primeros-perros-japoneses-en-la-antartida/</guid><category>La mascota y su contexto</category></item><item><title>Reforma previsional: primer diagnóstico habla de revisar criterios del BPS y de la “generosidad” de las cajas paraestatales</title><link>https://ladiaria.com.uy/economia/articulo/2021/1/reforma-previsional-primer-diagnostico-habla-de-revisar-criterios-del-bps-y-de-la-generosidad-de-las-cajas-paraestatales/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;Se trata de un borrador sobre el que comenzará a discutir la comisión de expertos, que debe presentar un informe de evaluación del sistema a principios de febrero.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;La comisión de expertos que convocó el gobierno para discutir y recomendar una reforma del sistema de jubilaciones retomará el trabajo en los próximos días. El objetivo es consensuar un diagnóstico sobre las debilidades y fortalezas que presentan hoy los distintos regímenes previsionales ‒tanto el que gestiona el Banco de Previsión Social (BPS) como las AFAP y las cajas paraestatales‒ para elevar ...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/economia/articulo/2021/1/reforma-previsional-primer-diagnostico-habla-de-revisar-criterios-del-bps-y-de-la-generosidad-de-las-cajas-paraestatales/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Mon, 11 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/economia/articulo/2021/1/reforma-previsional-primer-diagnostico-habla-de-revisar-criterios-del-bps-y-de-la-generosidad-de-las-cajas-paraestatales/</guid><category>Artículos para escuchar, Actividad</category></item><item><title>Ministerio del Interior informó que bajaron homicidios, rapiñas, hurtos y denuncias por violencia doméstica</title><link>https://ladiaria.com.uy/justicia/articulo/2021/1/ministerio-del-interior-informo-que-bajaron-homicidios-rapinas-hurtos-y-denuncias-por-violencia-domestica/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;La pandemia provocó una caída de la actividad delictiva en todo el mundo, señaló doctor en Criminología.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;El Ministerio del Interior (MI) publicó las cifras registradas por el Observatorio Nacional sobre Violencia y Criminalidad, que indican que en los primeros diez meses de gestión del ministro Jorge Larrañaga (marzo-diciembre 2020) la mayoría de los delitos tuvieron un descenso en comparación con el mismo período de 2019.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los homicidios descendieron 20,83%. De marzo a diciembre de 2019 se habían ...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/justicia/articulo/2021/1/ministerio-del-interior-informo-que-bajaron-homicidios-rapinas-hurtos-y-denuncias-por-violencia-domestica/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Mon, 11 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/justicia/articulo/2021/1/ministerio-del-interior-informo-que-bajaron-homicidios-rapinas-hurtos-y-denuncias-por-violencia-domestica/</guid><category>Delitos</category></item><item><title>Coordinadora Contra Toda la LUC lanzó la campaña de recolección de firmas</title><link>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/coordinadora-contra-toda-la-luc-lanzo-la-campana-de-recoleccion-de-firmas/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;Se solicitó una prórroga para el plazo de la entrega de 700.000 firmas a la Corte Electoral.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;La Coordinadora Contra Toda la LUC lanzó el sábado su campaña para recolectar firmas para someter a referéndum toda la Ley 19.889. “Nuestras razones son de forma y contenido”, dijeron los voceros en la proclama que leyeron el sábado durante una conferencia de prensa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A diferencia de la Comisión Nacional Pro Referéndum contra La LUC, integrada por varias organizaciones de la Intersocial y el Fre...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/coordinadora-contra-toda-la-luc-lanzo-la-campana-de-recoleccion-de-firmas/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Mon, 11 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/coordinadora-contra-toda-la-luc-lanzo-la-campana-de-recoleccion-de-firmas/</guid><category>Artículos para escuchar, Política nacional, Política pública</category></item><item><title>Apuntes del día: Una mano tendida y un rechazo</title><link>https://ladiaria.com.uy/articulo/2021/1/apuntes-del-dia-una-mano-tendida-y-un-rechazo/</link><description>&lt;p&gt;Buenos días. Les comento algunas noticias que pueden leer hoy en &lt;em&gt;la diaria&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El escenario político mantiene por ahora, &lt;a href="https://ladiaria.com.uy/opinion/articulo/2021/1/tactica-y-estrategia-en-conflicto-el-apoyo-del-fa-al-proyecto-de-cabildo-abierto-que-limita-la-forestacion/"&gt;con excepciones aisladas como la del proyecto para limitar la forestación&lt;/a&gt;, los alineamientos del último balotaje: h...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/articulo/2021/1/apuntes-del-dia-una-mano-tendida-y-un-rechazo/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Marcelo Pereira</dc:creator><pubDate>Mon, 11 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/articulo/2021/1/apuntes-del-dia-una-mano-tendida-y-un-rechazo/</guid><category>Apuntes del día</category></item><item><title>Colonia: sol y playa integrados con recorridos ecoturísticos, productivos y un circuito histórico como no hay en otro lugar del país</title><link>https://ladiaria.com.uy/cotidiana/articulo/2021/1/colonia-sol-y-playa-integrados-con-recorridos-ecoturisticos-productivos-y-un-circuito-historico-como-no-hay-en-otro-lugar-del-pais/</link><description>&lt;h3 id="carmelo"&gt;Carmelo&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ruta 21 km 252&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La ciudad de Carmelo se encuentra al noroeste del departamento de Colonia, a pocos kilómetros de Nueva Palmira y del límite con Soriano. Esta ciudad guarda un atractivo turístico durante todo el año, gracias a su puerto deportivo, las bodegas, la enogastronomía y la costa sobre el río Uruguay en la que se destaca la playa Seré, especialmente disfrutable en verano...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/cotidiana/articulo/2021/1/colonia-sol-y-playa-integrados-con-recorridos-ecoturisticos-productivos-y-un-circuito-historico-como-no-hay-en-otro-lugar-del-pais/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Mon, 11 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/cotidiana/articulo/2021/1/colonia-sol-y-playa-integrados-con-recorridos-ecoturisticos-productivos-y-un-circuito-historico-como-no-hay-en-otro-lugar-del-pais/</guid><category>Turismo</category></item><item><title>Canelones: balnearios familiares con todos los servicios, arenas blancas y finas y playas tranquilas</title><link>https://ladiaria.com.uy/cotidiana/articulo/2021/1/canelones-balnearios-familiares-con-todos-los-servicios-arenas-blancas-y-finas-y-playas-tranquilas/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;Una recorrida de los balnearios que salpican la costa entre los arroyos Carrasco y Solís Grande.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;La Costa de Oro es una de las principales regiones turísticas del país, especialmente en lo que respecta al turismo interno. En esta región se encuentran una treintena de balnearios que se extienden a lo largo de 70 kilómetros. Se trata de balnearios familiares, con una amplia oferta de opciones de alojamiento y servicios, que se caracterizan por sus arenas blancas y finas y sus playas tranquilas ...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/cotidiana/articulo/2021/1/canelones-balnearios-familiares-con-todos-los-servicios-arenas-blancas-y-finas-y-playas-tranquilas/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Mon, 11 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/cotidiana/articulo/2021/1/canelones-balnearios-familiares-con-todos-los-servicios-arenas-blancas-y-finas-y-playas-tranquilas/</guid><category>Turismo</category></item><item><title>Maldonado: una recorrida camino al océano</title><link>https://ladiaria.com.uy/cotidiana/articulo/2021/1/maldonado-una-recorrida-camino-al-oceano/</link><description>&lt;h3 id="piriapolis-alquimia-de-arena-y-mar"&gt;Piriápolis - Alquimia de arena y mar&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Fundada en 1893 por Francisco Piria, Piriápolis es una ciudad-balneario repleta de misticismo e historia y uno de los destinos más visitados de Maldonado, gracias a su variedad de servicios y opciones de alojamiento que se adaptan a todas las necesidades. Además de sus playas de agua mansa con atractivos para toda la familia, como espacios para deportes ...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/cotidiana/articulo/2021/1/maldonado-una-recorrida-camino-al-oceano/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Mon, 11 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/cotidiana/articulo/2021/1/maldonado-una-recorrida-camino-al-oceano/</guid><category>Turismo</category></item><item><title>Río Negro: con San Javier y Las Cañas se juntan tradición y playas en el litoral</title><link>https://ladiaria.com.uy/cotidiana/articulo/2021/1/rio-negro-con-san-javier-y-las-canas-se-juntan-tradicion-y-playas-en-el-litoral/</link><description>&lt;h3 id="san-javier"&gt;San Javier&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ruta 24 Guyunusa y camino a ruta 24&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También conocida como “la pequeña Rusia”, San Javier es una antigua colonia de inmigrantes rusos que todavía conserva las tradiciones de sus primeros habitantes. En esta localidad de Río Negro, a orillas del río Uruguay, se pueden conocer algunas de las costumbres culturales de ese país, como danzas típicas, gastronomía y artesanías tales ...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/cotidiana/articulo/2021/1/rio-negro-con-san-javier-y-las-canas-se-juntan-tradicion-y-playas-en-el-litoral/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Mon, 11 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/cotidiana/articulo/2021/1/rio-negro-con-san-javier-y-las-canas-se-juntan-tradicion-y-playas-en-el-litoral/</guid><category>Turismo</category></item><item><title>Montevideo: tres grandes playas hacen de la capital del país un lugar turístico de cabecera</title><link>https://ladiaria.com.uy/cotidiana/articulo/2021/1/montevideo-tres-grandes-playas-hacen-de-la-capital-del-pais-un-lugar-turistico-de-cabecera/</link><description>&lt;h3 id="playa-ramirez"&gt;Playa Ramírez&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ubicada en el barrio Parque Rodó, frente al parque de diversiones, la playa Ramírez es la primera playa al este del Puerto de Montevideo. En verano, esta bajada al mar se convierte en sede de múltiples actividades recreativas y deportivas, como fútbol, handball y vóleibol, que se complementan con la pista de patinaje sobre la rambla, donde los más chicos pueden andar en patines ...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/cotidiana/articulo/2021/1/montevideo-tres-grandes-playas-hacen-de-la-capital-del-pais-un-lugar-turistico-de-cabecera/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Mon, 11 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/cotidiana/articulo/2021/1/montevideo-tres-grandes-playas-hacen-de-la-capital-del-pais-un-lugar-turistico-de-cabecera/</guid><category>Turismo</category></item><item><title>Salto y Paysandú: las termas de Arapey y Almirón</title><link>https://ladiaria.com.uy/cotidiana/articulo/2021/1/salto-y-paysandu-las-termas-de-arapey-y-almiron/</link><description>&lt;h3 id="termas-del-arapey"&gt;Termas del Arapey&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A 80 kilómetros al norte de la capital departamental, por la ruta 3, se encuentra Termas del Arapey, el primer complejo termal del país. El predio, de administración pública y servicios privados, cuenta con seis piscinas de aguas termales y está próximo a montes, campos naturales y el río Arapey, muy caudaloso y atractivo para la pesca y la navegación. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Arapey tiene una o...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/cotidiana/articulo/2021/1/salto-y-paysandu-las-termas-de-arapey-y-almiron/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Mon, 11 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/cotidiana/articulo/2021/1/salto-y-paysandu-las-termas-de-arapey-y-almiron/</guid><category>Turismo</category></item><item><title>San José: el balneario Kiyú y la Playa Natural de Gestión Ambiental</title><link>https://ladiaria.com.uy/cotidiana/articulo/2021/1/san-jose-el-balneario-kiyu-y-la-playa-natural-de-gestion-ambiental/</link><description>&lt;h3 id="boca-del-cufre"&gt;Boca del Cufré&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;La playa de Boca del Cufré, el balneario maragato más occidental del departamento, está categorizada como Playa Natural de Gestión Ambiental Certificada por el CEADU (Centro de Estudios, Análisis y Documentación del Uruguay), una norma que garantiza “el buen desempeño y la adecuada gestión ambiental” de las playas en el país y seguridad para sus visitantes con relación a la c...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/cotidiana/articulo/2021/1/san-jose-el-balneario-kiyu-y-la-playa-natural-de-gestion-ambiental/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Mon, 11 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/cotidiana/articulo/2021/1/san-jose-el-balneario-kiyu-y-la-playa-natural-de-gestion-ambiental/</guid><category>Turismo</category></item><item><title>Treinta y Tres y Cerro Largo: a la playa en balsa y a la laguna de las olas</title><link>https://ladiaria.com.uy/cotidiana/articulo/2021/1/treinta-y-tres-y-cerro-largo-a-la-playa-en-balsa-y-a-la-laguna-de-las-olas/</link><description>&lt;h3 id="pueblo-enrique-martinez-charqueada"&gt;Pueblo Enrique Martínez (Charqueada)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Uno de los destinos por excelencia en el verano olimareño. La Charqueada se encuentra a 61 kilómetros de la ciudad de Treinta y Tres, sobre las orillas del río Cebollatí, en el pueblo Enrique Martínez. Una de sus particularidades es que se accede a la playa cruzando el río en balsa, hacia la orilla rochense. La balsa transporta autos y hasta camiones, y r...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/cotidiana/articulo/2021/1/treinta-y-tres-y-cerro-largo-a-la-playa-en-balsa-y-a-la-laguna-de-las-olas/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Mon, 11 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/cotidiana/articulo/2021/1/treinta-y-tres-y-cerro-largo-a-la-playa-en-balsa-y-a-la-laguna-de-las-olas/</guid><category>Turismo</category></item><item><title>Rocha: una de las preferidas del turismo interno</title><link>https://ladiaria.com.uy/cotidiana/articulo/2021/1/rocha-una-de-las-preferidas-del-turismo-interno/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;Sus dunas, sus olas, sus lagunas, sus sierras y una flora y fauna únicas lo hacen un destino ineludible.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;h3 id="la-paloma"&gt;La Paloma&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ruta 15 km 0&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uno de los balnearios más grandes del departamento de Rocha, con una oferta variada de atractivos turísticos y servicios para los visitantes. Su avenida principal es un espacio de encuentro para los jóvenes y las familias, donde se concentran locales gastronómicos (con una considerable gama de precios), supermercados, tiendas de ropa y accesorios para surf, y el...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/cotidiana/articulo/2021/1/rocha-una-de-las-preferidas-del-turismo-interno/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Mon, 11 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/cotidiana/articulo/2021/1/rocha-una-de-las-preferidas-del-turismo-interno/</guid><category>Turismo</category></item><item><title>Tacuarembó: un lugar para descansar en lagunas o en las costas del río Negro</title><link>https://ladiaria.com.uy/cotidiana/articulo/2021/1/tacuarembo-un-lugar-para-descansar-en-lagunas-o-en-las-costas-del-rio-negro/</link><description>&lt;h3 id="ipora"&gt;Iporá&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Avenida Héctor Gutiérrez Ruiz S/N&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un paisaje verde y azul a siete kilómetros al norte de la ciudad de Tacuarembó, para disfrutar en cualquier época del año, pero especialmente en verano. Iporá ofrece a los visitantes dos lagos artificiales, uno de los cuales está habilitado para baños. El segundo está ubicado en un predio lindero al balneario Iporá, en el parque Presidente Manuel...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/cotidiana/articulo/2021/1/tacuarembo-un-lugar-para-descansar-en-lagunas-o-en-las-costas-del-rio-negro/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Mon, 11 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/cotidiana/articulo/2021/1/tacuarembo-un-lugar-para-descansar-en-lagunas-o-en-las-costas-del-rio-negro/</guid><category>Turismo</category></item><item><title>Referentes de salud del FA sugieren a Salinas asociación con otros países para acceder a vacunas</title><link>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/referentes-de-salud-del-fa-sugieren-a-salinas-asociacion-con-otros-paises-para-acceder-a-vacunas/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;Afirman que hay que lograr “lo antes posible acuerdos para adquirir alguna” de las que han demostrado “seguridad y efectividad”&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;“Un tema de gobierno. Un compromiso del país” se titula la carta que enviaron referentes de la salud del Frente Amplio (FA) al ministro de Salud Pública, Daniel Salinas. El objetivo es “colaborar” con el gobierno ante el “crecimiento exponencial” de casos diarios de covid-19, internaciones y fallecimientos, comienza la misiva, a la que accedió &lt;em&gt;la diaria&lt;/em&gt;. “Existe un estado de honda preocupación e...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/referentes-de-salud-del-fa-sugieren-a-salinas-asociacion-con-otros-paises-para-acceder-a-vacunas/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Sun, 10 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/referentes-de-salud-del-fa-sugieren-a-salinas-asociacion-con-otros-paises-para-acceder-a-vacunas/</guid><category>Artículos para escuchar, En Uruguay, Coronavirus, Política nacional</category></item><item><title>FA no votará venia para ascenso de coronel Jorge Fernández, que en 2019 facilitó trámite para cobrar jubilación a represor prófugo Pedro Mato</title><link>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/fa-no-votara-venia-para-ascenso-de-coronel-jorge-fernandez-que-en-2019-facilito-tramite-para-cobrar-jubilacion-a-represor-profugo-pedro-mato/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;Fernández firmó en dos ocasiones un certificado necesario para que el militar retirado pudiera percibir el dinero.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;El Frente Amplio (FA) no votará la venia que remitirá el Poder Ejecutivo a la Comisión Permanente del Parlamento para ascender a general al coronel Jorge Fernández, ayudante del ministro de Defensa, Javier García. Según informó este sábado &lt;em&gt;El Observador&lt;/em&gt;, el Ejecutivo se apresta a enviar la venia de Fernández junto a la del coronel Julio Ifrán, a días de haber ingresado otra para ascender a Luis ...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/fa-no-votara-venia-para-ascenso-de-coronel-jorge-fernandez-que-en-2019-facilito-tramite-para-cobrar-jubilacion-a-represor-profugo-pedro-mato/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Marina Santini</dc:creator><pubDate>Sun, 10 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/fa-no-votara-venia-para-ascenso-de-coronel-jorge-fernandez-que-en-2019-facilito-tramite-para-cobrar-jubilacion-a-represor-profugo-pedro-mato/</guid><category>Artículos para escuchar, Política nacional</category></item><item><title>Este domingo se registró un nuevo récord de positivos de covid-19 con 1.215 casos</title><link>https://ladiaria.com.uy/coronavirus/articulo/2021/1/este-domingo-se-registro-un-nuevo-record-de-positivos-de-covid-19-con-1215-casos/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;También se registró récord de activos, con 6.917 casos, y de personas en CTI, que llegaron a 97.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;Este domingo se produjo un nuevo récord en la cantidad de casos detectados de &lt;a href="https://ladiaria.com.uy/seccion/coronavirus/"&gt;covid-19&lt;/a&gt;, cuando se alcanzaron los 1.215, y en la cantidad de casos activos, cuya cifra trepó a 6.917, según informó el Sistema Nacional de Emergencias (Sinae). También creció hasta una cifra récord la cantidad de pacientes en CTI, que llegó a 97. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;recuadro&lt;/strong&gt; 2&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/coronavirus/articulo/2021/1/este-domingo-se-registro-un-nuevo-record-de-positivos-de-covid-19-con-1215-casos/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Sun, 10 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/coronavirus/articulo/2021/1/este-domingo-se-registro-un-nuevo-record-de-positivos-de-covid-19-con-1215-casos/</guid><category>En Uruguay, Coronavirus</category></item><item><title>Hay fecha para la definición de la B</title><link>https://ladiaria.com.uy/garra/articulo/2021/1/hay-fecha-para-la-definicion-de-la-b/</link><description>&lt;p&gt;Cuando terminó el año la Segunda División tenía algunas certezas: Cerrito y Villa Española ya son de Primera y este año jugarán en la A; Tacuarembó descendió a la Divisional Amateur, en tanto que Albion deberá jugar el repechaje para mantener la categoría. Lo que quedó en el debe fue otro de los premios grandes: el tercer ascenso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fue la covid-19 la que mandó parar, ya es cuento conocido. Ahora...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/garra/articulo/2021/1/hay-fecha-para-la-definicion-de-la-b/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Sun, 10 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/garra/articulo/2021/1/hay-fecha-para-la-definicion-de-la-b/</guid><category>Fútbol</category></item><item><title>Milan ganó y sigue primero en el Calcio</title><link>https://ladiaria.com.uy/garra/articulo/2021/1/milan-gano-y-sigue-primero-en-el-calcio/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;Rodrigo Bentancur fue titular en Juventus.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;Milán venció 2-0 a Torino y logró recuperarse de la caída 3-1 que tuvo en la fecha pasada ante Juventus, derrota que sufrió jugando como local. Fue bien distinta la historia frente al otro equipo de Turín, al que primerió en los 45 iniciales, hizo la diferencia y después controló. Los goles milanistas fueron del portugués Rafael Leão, a los 25 minutos, y del marfileño Franck Yannick Kessié, quien ...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/garra/articulo/2021/1/milan-gano-y-sigue-primero-en-el-calcio/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Sun, 10 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/garra/articulo/2021/1/milan-gano-y-sigue-primero-en-el-calcio/</guid><category>Fútbol</category></item><item><title>La nieve fue protagonista en el fútbol español</title><link>https://ladiaria.com.uy/garra/articulo/2021/1/la-nieve-fue-protagonista-en-el-futbol-espanol/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;La fecha de La Liga se disputó de forma parcial tras las suspensiones por la nevada que azotó al país.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;España está blanca. El temporal Filomena ha cubierto medio país con nieve, situándose como el temporal más intenso de los últimos 50 años. Tránsito aéreo y terrestre cortado, personas atrapadas por la nieve, lo mismo que muchos conductores, y muertes, son algunas de las consecuencias que la nevada. El fútbol, a todo esto, también se vio afectado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El primer partido en suspenderse fue Atlético de...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/garra/articulo/2021/1/la-nieve-fue-protagonista-en-el-futbol-espanol/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Sun, 10 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/garra/articulo/2021/1/la-nieve-fue-protagonista-en-el-futbol-espanol/</guid><category>Fútbol</category></item><item><title>Presidente de ASSE negó problemas de atención en Hospital Español</title><link>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/presidente-de-asse-nego-problemas-de-atencion-en-hospital-espanol/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;Leonardo Cipriani dijo que ese centro hospitalario incorporará camas en cuidados intermedios e intensivos.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;El presidente de la Administración de Servicios de Salud del Estado (ASSE), Leonardo Cipriani, negó que existan problemas de atención en el Hospital Español, tras un [comunicado emitido el viernes por el Sindicato Médico del Uruguay (SMU) sobre “problemáticas que enfrenta el centro de referencia en atención al covid-19 de Montevideo”](https://ladiaria.com.uy/coronavirus/articulo/2021/1/trabajadore...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/presidente-de-asse-nego-problemas-de-atencion-en-hospital-espanol/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Sun, 10 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/presidente-de-asse-nego-problemas-de-atencion-en-hospital-espanol/</guid><category>Política nacional</category></item><item><title>Varios casos de covid-19 en los planteles de Primera División</title><link>https://ladiaria.com.uy/garra/articulo/2021/1/varios-casos-de-covid-19-en-los-planteles-de-primera-division/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;Esta semana vuelve la actividad con el cierre del Intermedio.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;La hoja de ruta para la vuelta del fútbol uruguayo está armada así: miércoles 13, Defensor Sporting-Boston River (Franzini, 18.00) y Torque-Rentistas (Centenario, 20.15); jueves 14, Wanderers-Nacional, final del Intermedio (Centenario, 20.00). Dos días después, cuando ya sea sábado y empiece el fin de semana, se jugará la primera fecha del Torneo Clausura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Previo a que la pelota ruede, el fútbo...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/garra/articulo/2021/1/varios-casos-de-covid-19-en-los-planteles-de-primera-division/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Sun, 10 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/garra/articulo/2021/1/varios-casos-de-covid-19-en-los-planteles-de-primera-division/</guid><category>Fútbol</category></item><item><title>Cesaron al sub director de Turismo de Rocha por alquilar un local para hacer fiestas clandestinas</title><link>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/cesaron-al-sub-director-de-turismo-de-rocha-por-alquilar-un-local-para-hacer-fiestas-clandestinas/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;Alejo Umpiérrez aplicó la ley Ley 19.932.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;El gobierno de Rocha, presidido por el intendente nacionalista Alejo Umpiérrez, informó este sábado mediante un comunicado que cesó en sus funciones al sub director de Turismo, Juan Calvo, de la comuna “por violación a lo dispuesto en la Ley 19.932 y normativa sanitaria nacional y departamental en materia de lucha contra el COVID-19”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En un video difundido en redes sociales se veía la salida de...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/cesaron-al-sub-director-de-turismo-de-rocha-por-alquilar-un-local-para-hacer-fiestas-clandestinas/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Sat, 09 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/cesaron-al-sub-director-de-turismo-de-rocha-por-alquilar-un-local-para-hacer-fiestas-clandestinas/</guid><category>Política nacional</category></item><item><title>Soriano: se suspendió la edición 2021 de “Jazz a la calle”</title><link>https://ladiaria.com.uy/cultura/articulo/2021/1/soriano-se-suspendio-la-edicion-2021-de-jazz-a-la-calle/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;El movimiento cultural corre riesgo de desaparecer por falta de financiación.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;Horacio Acosta, integrante del Movimiento Jazz a la Calle, dijo a &lt;em&gt;Telemundo&lt;/em&gt; que fue un año difícil en el que quedaron desfinanciados por lo que el movimiento cultural y musical corre riesgo de desaparecer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acosta aseguró que 2020 fue un año especialmente difícil porque “Jazz a la calle” se financia con sponsors y tuvieron uno sólo en el año “que aguantó por fidelidad”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“La gente está muy c...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/cultura/articulo/2021/1/soriano-se-suspendio-la-edicion-2021-de-jazz-a-la-calle/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Sat, 09 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/cultura/articulo/2021/1/soriano-se-suspendio-la-edicion-2021-de-jazz-a-la-calle/</guid><category>Música</category></item></channel></rss>