<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>la diaria</title><link>https://ladiaria.com.uy/</link><description>Artículos de la publicación periodística la diaria.</description><atom:link href="https://ladiaria.com.uy/feeds/articulos/" rel="self"></atom:link><language>es</language><lastBuildDate>Fri, 08 Jan 2021 00:00:00 -0300</lastBuildDate><item><title>Crónicas del año del encierro: Cuando vivimos en suspenso</title><link>https://ladiaria.com.uy/cultura/articulo/2021/1/cronicas-del-ano-del-encierro-cuando-vivimos-en-suspenso/</link><description>&lt;p&gt;Uno llega cansado a fin de año. En el 2020 uno llega más cansado. Uno de los años más largos que recuerdo. No porque el año engrosó sus filas de días. Porque el tiempo en cada día se volvió más espeso, más denso. Me acuerdo de los hindúes: “El instante es todo lo que hay”. Y de cierta postura zen: “El mejor lugar es este”. Estoy escribiendo esto porque puedo. Hay quien aunque quisiera no podría. A...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/cultura/articulo/2021/1/cronicas-del-ano-del-encierro-cuando-vivimos-en-suspenso/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Eduardo Milán</dc:creator><pubDate>Fri, 08 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/cultura/articulo/2021/1/cronicas-del-ano-del-encierro-cuando-vivimos-en-suspenso/</guid><category>Artículos para escuchar, Miradas</category></item><item><title>Crónicas del año del encierro: Pedacitos down de la existencia</title><link>https://ladiaria.com.uy/cultura/articulo/2021/1/cronicas-del-ano-del-encierro-pedacitos-down-de-la-existencia/</link><description>&lt;p&gt;Antes de la pandemia ya estábamos jodidos, le escribí hace unos días a mi amiga Marg, a lo Juan Carlos Onetti, fumando, desde la cama. Y continué: este pedazo del mundo hace años que tenía esa costumbre enferma e incurable de regar muertos todos los días por todas partes. Lo de ahora sólo es una escena más de esta especie de obra de teatro del absurdo llamada Colombia. Lo único que ha cambiado es ...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/cultura/articulo/2021/1/cronicas-del-ano-del-encierro-pedacitos-down-de-la-existencia/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">John Rodríguez Saavedra</dc:creator><pubDate>Fri, 08 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/cultura/articulo/2021/1/cronicas-del-ano-del-encierro-pedacitos-down-de-la-existencia/</guid><category>Artículos para escuchar, Letras</category></item><item><title>Crónicas del año del encierro: La carnavalización del miedo</title><link>https://ladiaria.com.uy/cultura/articulo/2021/1/cronicas-del-ano-del-encierro-la-carnavalizacion-del-miedo/</link><description>&lt;p&gt;Escribo esta noticia unas horas después de haberse anunciado que en Rincón de Ramírez, un pueblito de la ruta 18, cerca de la frontera, hay una señora que trabaja en el campo, infectada de coronavirus. Eso ha sumado, entonces, algunas decenas de cuarentenados a los que ya teníamos por aquí. Termina así un lapso raro en el que Treinta y Tres fue, no sé bien por qué, el único territorio libre de pes...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/cultura/articulo/2021/1/cronicas-del-ano-del-encierro-la-carnavalizacion-del-miedo/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gustavo Espinosa</dc:creator><pubDate>Fri, 08 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/cultura/articulo/2021/1/cronicas-del-ano-del-encierro-la-carnavalizacion-del-miedo/</guid><category>Artículos para escuchar, Letras</category></item><item><title>Crónicas del año del encierro: Oxígeno</title><link>https://ladiaria.com.uy/cultura/articulo/2021/1/cronicas-del-ano-del-encierro-oxigeno/</link><description>&lt;p&gt;Hay anuncio de lluvia para el sábado, y a pesar del toque de queda que obliga a quedarse en casa, la ocupación hospitalaria ha alcanzado índices históricos, tanto en emergencia como en los encamamientos de pacientes moderados y en cuidado crítico. La fila para hacerse el hisopado se extiende por tres cuadras y dobla la esquina mientras la gente intenta cubrirse del aguacero. El equipo de rayos X s...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/cultura/articulo/2021/1/cronicas-del-ano-del-encierro-oxigeno/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Leonel González de León</dc:creator><pubDate>Fri, 08 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/cultura/articulo/2021/1/cronicas-del-ano-del-encierro-oxigeno/</guid><category>Artículos para escuchar, Letras</category></item><item><title>Crónicas del año del encierro: Salidas y entradas</title><link>https://ladiaria.com.uy/cultura/articulo/2021/1/cronicas-del-ano-del-encierro-salidas-y-entradas/</link><description>&lt;p&gt;Mi padre siempre fue obstinado en los saludos de despedida. Como todo progenitor al despedir hijos adultos, sabía ser tierno y resignado. Desde que se fue de la casa familiar, vivió en diferentes lugares, pero siempre en el mismo barrio, cerca de la playa La Balconada. Yo iba al balneario los fines de semana. Él, meticuloso, agendaba las visitas, incluso las de sus hijos. Hablábamos largo y tendid...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/cultura/articulo/2021/1/cronicas-del-ano-del-encierro-salidas-y-entradas/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Rosario Lázaro Igoa</dc:creator><pubDate>Fri, 08 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/cultura/articulo/2021/1/cronicas-del-ano-del-encierro-salidas-y-entradas/</guid><category>Artículos para escuchar, Letras</category></item><item><title>Crónicas del año del encierro: Cicatrices</title><link>https://ladiaria.com.uy/cultura/articulo/2021/1/cronicas-del-ano-del-encierro-cicatrices/</link><description>&lt;p&gt;Hace exactamente un año me encontraba en la ciudad de Tena, Ecuador. Agotada por tres días en la selva amazónica, en los que había trabajado en un reportaje sobre el tema de la explotación petrolífera, había llegado en Nochebuena a un viejo convento, una comunidad amazónica en la que mi hija, a quien no veía desde hacía un año, vivía (y trabajaba) junto con otros jóvenes. De aquel día de Navidad d...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/cultura/articulo/2021/1/cronicas-del-ano-del-encierro-cicatrices/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Nadia Angelucci</dc:creator><pubDate>Fri, 08 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/cultura/articulo/2021/1/cronicas-del-ano-del-encierro-cicatrices/</guid><category>Artículos para escuchar, Letras</category></item><item><title>Crónicas del año del encierro: Un cronopio en media Bruselas</title><link>https://ladiaria.com.uy/cultura/articulo/2021/1/cronicas-del-ano-del-encierro-un-cronopio-en-media-bruselas/</link><description>&lt;p&gt;Julio Cortázar nació a pocas cuadras de mi casa y, sin embargo, tan lejos que, si pudiera levantar un momento su enorme cabeza y mirar el barrio, pensaría que está en otro planeta. En 2020 los cronopios comunes, los de ciudad, hemos aprendido por las malas un par de cosas. Por un lado, que habitamos casas no preparadas para la vida diurna sino para la nocturna, para el sueño y para salir temprano ...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/cultura/articulo/2021/1/cronicas-del-ano-del-encierro-un-cronopio-en-media-bruselas/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gustavo Alzugaray</dc:creator><pubDate>Fri, 08 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/cultura/articulo/2021/1/cronicas-del-ano-del-encierro-un-cronopio-en-media-bruselas/</guid><category>Artículos para escuchar, Letras</category></item><item><title>Angelus Novus: Crónicas del año del encierro</title><link>https://ladiaria.com.uy/cultura/articulo/2021/1/angelus-novus-cronicas-del-ano-del-encierro/</link><description>&lt;p&gt;Una serie de eventos desafortunados obligó a mover este conjunto de textos, que debían cerrar las publicaciones de 2020, para el primer número de Cultura de 2021. Mientras se escribían estas líneas una aglomeración de partidarios de Donald Trump ingresaba al Capitolio con intenciones de impedir, por la fuerza, la certificación de Joe Biden como presidente de Estados Unidos. Las imágenes muestran a...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/cultura/articulo/2021/1/angelus-novus-cronicas-del-ano-del-encierro/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Soledad Platero</dc:creator><pubDate>Fri, 08 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/cultura/articulo/2021/1/angelus-novus-cronicas-del-ano-del-encierro/</guid><category>Letras</category></item><item><title>Joe Biden dijo que el asalto al Capitolio fue “uno de los días más oscuros en la historia de nuestra nación”</title><link>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/joe-biden-dijo-que-el-asalto-al-capitolio-fue-uno-de-los-dias-mas-oscuros-en-la-historia-de-nuestra-nacion/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;Los líderes demócratas pidieron al vicepresidente Pence la implementación de una enmienda constitucional para destituir a Trump; además, no se descarta otro juicio político contra el todavía mandatario.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;Obviamente, ni el de ayer, ni el de hoy ni los que vienen serán días fáciles para Estados Unidos, cuyo sistema político vio sacudidas sus bases como pocas veces en la historia moderna luego de los violentos episodios ocurridos el miércoles en el Capitolio, en Washington, donde miles de seguidores del presidente Donald Trump se reunieron, incitados por él, en torno al Congreso en el momento en que ...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/joe-biden-dijo-que-el-asalto-al-capitolio-fue-uno-de-los-dias-mas-oscuros-en-la-historia-de-nuestra-nacion/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Fri, 08 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/joe-biden-dijo-que-el-asalto-al-capitolio-fue-uno-de-los-dias-mas-oscuros-en-la-historia-de-nuestra-nacion/</guid><category>Artículos para escuchar, Política internacional</category></item><item><title>Mozos exigen a las autoridades que les aclaren a qué hora tienen que empezar a poner las sillas arriba de las mesas</title><link>https://ladiaria.com.uy/articulo/2021/1/mozos-exigen-a-las-autoridades-que-les-aclaren-a-que-hora-tienen-que-empezar-a-poner-las-sillas-arriba-de-las-mesas/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;“Para poder molestar a la gente en forma efectiva necesitamos tomarnos nuestro tiempo”, afirma uno de los profesionales del servicio gastronómico.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;El gobierno autorizó a los bares, pubs y restaurantes a mantener sus puertas abiertas hasta las dos de la madrugada, es decir, dos horas más que hasta ahora. De todas maneras, la decisión final corre por cuenta de los Comités de Emergencia Departamentales, así que no habrá un criterio común en todo el territorio nacional. “Es una locura. Si no nos dicen a qué hora exacta tenemos que empezar a pone...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/articulo/2021/1/mozos-exigen-a-las-autoridades-que-les-aclaren-a-que-hora-tienen-que-empezar-a-poner-las-sillas-arriba-de-las-mesas/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Fri, 08 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/articulo/2021/1/mozos-exigen-a-las-autoridades-que-les-aclaren-a-que-hora-tienen-que-empezar-a-poner-las-sillas-arriba-de-las-mesas/</guid><category>Humor</category></item><item><title>Gobierno rechaza acusaciones de que no combate la movilidad social: “Desde marzo no hay pobres que pasen a la clase media”</title><link>https://ladiaria.com.uy/articulo/2021/1/gobierno-rechaza-acusaciones-de-que-no-combate-la-movilidad-social-desde-marzo-no-hay-pobres-que-pasen-a-la-clase-media/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;El presidente Luis Lacalle Pou adelantó que durante los próximos cuatro años continuarán las limitaciones al movimiento entre clases sociales.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;Los anuncios del gobierno sobre el combate a la emergencia sanitaria formulados el martes siguen generando repercusiones. Desde la oposición se afirma que las medidas dispuestas por el presidente Luis Lacalle Pou “demuestran que no tiene interés en combatir la movilidad social”. El mandatario consideró ayer que estas críticas eran “completamente infundadas”. “Este gobierno sigue tan comprometido c...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/articulo/2021/1/gobierno-rechaza-acusaciones-de-que-no-combate-la-movilidad-social-desde-marzo-no-hay-pobres-que-pasen-a-la-clase-media/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Fri, 08 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/articulo/2021/1/gobierno-rechaza-acusaciones-de-que-no-combate-la-movilidad-social-desde-marzo-no-hay-pobres-que-pasen-a-la-clase-media/</guid><category>Humor</category></item><item><title>Estados Unidos: la insurrección era previsible</title><link>https://ladiaria.com.uy/opinion/articulo/2021/1/estados-unidos-la-insurreccion-era-previsible/</link><description>&lt;p&gt;Hace dos meses, el &lt;em&gt;Daily Poster&lt;/em&gt; publicó una serie de informes sobre la creciente amenaza de un intento de golpe, preguntándose por qué los demócratas y los medios de comunicación no lo tomaban más en serio. Se burlaron de nosotros y pusieron los ojos en blanco, como si tales cosas nunca pudieran suceder en Estados Unidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ya nadie se burla ni pone los ojos en blanco después de los eventos del...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/opinion/articulo/2021/1/estados-unidos-la-insurreccion-era-previsible/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">David Sirota</dc:creator><pubDate>Fri, 08 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/opinion/articulo/2021/1/estados-unidos-la-insurreccion-era-previsible/</guid><category>Posturas</category></item><item><title>El surf, el éxito y la vaca</title><link>https://ladiaria.com.uy/opinion/articulo/2021/1/el-surf-el-exito-y-la-vaca/</link><description>&lt;p&gt;A raíz de las fotos del presidente practicando surf se generó una polémica que decantó hacia un lado que me resulta en extremo asombroso. La discusión, pensé, iba a girar en torno a qué es lo que hace el primer mandatario de un país yéndose de vacaciones cuando se están batiendo récords diariamente (de muertos, de casos positivos de covid-19, de ocupación en CTI), sin importar demasiado que el pre...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/opinion/articulo/2021/1/el-surf-el-exito-y-la-vaca/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Martín Biramontes</dc:creator><pubDate>Fri, 08 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/opinion/articulo/2021/1/el-surf-el-exito-y-la-vaca/</guid><category>Posturas</category></item><item><title>España es pionera al igualar las licencias por maternidad y paternidad</title><link>https://ladiaria.com.uy/feminismos/articulo/2021/1/espana-es-pionera-al-igualar-las-licencias-por-maternidad-y-paternidad/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;A partir del 1º de enero, tanto madres como padres tienen derecho a cuatro meses de licencia.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;Una nueva normativa empezó a regir en España a partir del 1º de enero en pos de la igualdad de género para equiparar la licencia por maternidad y paternidad en 16 semanas. En el régimen previo, las mujeres tenían 16 semanas de licencia. En el caso de los varones, la licencia había pasado de dos a 12 semanas, tras un proceso de aumento progresivo que inició en 2019, cuando el gobierno aprobó el “de...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/feminismos/articulo/2021/1/espana-es-pionera-al-igualar-las-licencias-por-maternidad-y-paternidad/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Fri, 08 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/feminismos/articulo/2021/1/espana-es-pionera-al-igualar-las-licencias-por-maternidad-y-paternidad/</guid><category>Artículos para escuchar, Desigualdades</category></item><item><title>Estudio de Segib y ONU Mujeres advierte desigualdad de género en el mercado laboral en Uruguay</title><link>https://ladiaria.com.uy/feminismos/articulo/2021/1/estudio-de-segib-y-onu-mujeres-advierte-desigualdad-de-genero-en-el-mercado-laboral-en-uruguay/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;Las mujeres reciben menos remuneración que los varones por igual tarea.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;La Secretaría General Iberoamericana (Segib) y ONU Mujeres promueven la eliminación y la reforma de leyes discriminatorias que impiden o limitan el empoderamiento económico de las mujeres en Iberoamérica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con este fin, ambas instituciones se unieron para llevar adelante &lt;a href="https://bit.ly/3n1SmnT"&gt;un estudio regional&lt;/a&gt; y 22 &lt;a href="https://bit.ly/3mNMCxQ"&gt;informes nacionales&lt;/a&gt; de estos países. A part...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/feminismos/articulo/2021/1/estudio-de-segib-y-onu-mujeres-advierte-desigualdad-de-genero-en-el-mercado-laboral-en-uruguay/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Fri, 08 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/feminismos/articulo/2021/1/estudio-de-segib-y-onu-mujeres-advierte-desigualdad-de-genero-en-el-mercado-laboral-en-uruguay/</guid><category>Artículos para escuchar, Desigualdades</category></item><item><title>Dirigente de la Cámara de Salones de Fiestas dijo que al gobierno sólo le preocupa el grado inversor</title><link>https://ladiaria.com.uy/trabajo/articulo/2021/1/dirigente-de-la-camara-de-salones-de-fiestas-dijo-que-al-gobierno-solo-le-preocupa-el-grado-inversor/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;CUSFE pedirá una reunión grave y urgente con Luis Lacalle Pou.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;“Hace un año que estamos sin trabajar, lo único que nos dieron fue un crédito para endeudarnos. El gobierno lo único que está mirando hoy es el grado inversor, no le importa si siguen cerrando salones, no le interesa si se queda gente en la calle”, dijo este jueves a &lt;em&gt;la diaria&lt;/em&gt; Daniel Serratto, vocero de la Cámara Uruguaya de Salones de Fiestas y Eventos (CUSFE). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por medio de un comunicado, C...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/trabajo/articulo/2021/1/dirigente-de-la-camara-de-salones-de-fiestas-dijo-que-al-gobierno-solo-le-preocupa-el-grado-inversor/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Fri, 08 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/trabajo/articulo/2021/1/dirigente-de-la-camara-de-salones-de-fiestas-dijo-que-al-gobierno-solo-le-preocupa-el-grado-inversor/</guid><category>Artículos para escuchar, Negociación colectiva</category></item><item><title>Niño internado en el CTI del Hospital Policial por covid-19 evoluciona satisfactoriamente</title><link>https://ladiaria.com.uy/salud/articulo/2021/1/nino-internado-en-el-cti-del-hospital-policial-por-covid-19-evoluciona-satisfactoriamente/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;Había sido internado el 28 de diciembre y tiene una patología neurológica de base.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;Un niño de cinco años fue internado el 28 de diciembre en el CTI del Hospital Policial por &lt;a href="https://ladiaria.com.uy/seccion/coronavirus/"&gt;covid-19&lt;/a&gt;. Según informó &lt;em&gt;El País&lt;/em&gt; y confirmó &lt;em&gt;la diaria&lt;/em&gt; con fuentes médicas, el niño tiene una patología neurológica –neurofibromatosis– que agravó su cuadro. Requirió asistencia ventilatoria invasiva pero ya fue extubado y las fuentes informaron que “está ...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/salud/articulo/2021/1/nino-internado-en-el-cti-del-hospital-policial-por-covid-19-evoluciona-satisfactoriamente/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Fri, 08 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/salud/articulo/2021/1/nino-internado-en-el-cti-del-hospital-policial-por-covid-19-evoluciona-satisfactoriamente/</guid><category>Artículos para escuchar, Afecciones y tratamientos</category></item><item><title>Cada semana dos uruguayos fallecen por algún tipo de cáncer de piel; en su mayoría melanoma</title><link>https://ladiaria.com.uy/salud/articulo/2021/1/cada-semana-dos-uruguayos-fallecen-por-algun-tipo-de-cancer-de-piel-en-su-mayoria-melanoma/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;La Sociedad Uruguaya de Dermatología recomienda intensificar los cuidados en los niños, evitar la exposición entre las 10.00 y 16.00 y aplicar protector solar correctamente.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;El verano nos trae la playa, los paseos, el descanso, leer un libro bajo un árbol, salir a caminar; una lista interminable de actividades al aire libre para disfrutar del cálido ambiente. Pero se deben tener ciertas precauciones antes de ponerse a tomar sol. Exponerse a los rayos ultravioletas en verano sin protegerse puede provocar insolación, quemaduras, ardores y otras molestias. Además, cuando...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/salud/articulo/2021/1/cada-semana-dos-uruguayos-fallecen-por-algun-tipo-de-cancer-de-piel-en-su-mayoria-melanoma/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Fri, 08 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/salud/articulo/2021/1/cada-semana-dos-uruguayos-fallecen-por-algun-tipo-de-cancer-de-piel-en-su-mayoria-melanoma/</guid><category>Artículos para escuchar, Calidad de vida</category></item><item><title>Apuntes del día: Malos datos y peor ambiente</title><link>https://ladiaria.com.uy/articulo/2021/1/apuntes-del-dia-malos-datos-y-peor-ambiente/</link><description>&lt;p&gt;Buenos días. Les comento algunas noticias que pueden leer hoy en &lt;em&gt;la diaria&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sería excelente terminar la semana con noticias positivas y esperanzadoras, pero no va a ser posible. Las de ayer confirmaron que Uruguay no sólo ha dejado atrás los meses en que la covid-19 estuvo muy controlada, sino también los amplios consensos sobre la política sanitaria que, durante la mayor parte del año pasado...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/articulo/2021/1/apuntes-del-dia-malos-datos-y-peor-ambiente/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Marcelo Pereira</dc:creator><pubDate>Fri, 08 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/articulo/2021/1/apuntes-del-dia-malos-datos-y-peor-ambiente/</guid><category>Apuntes del día</category></item><item><title>Rivera: médicos piden “restringir la movilidad por 15 días” ante continuidad de contagios en centros comerciales</title><link>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/rivera-medicos-piden-restringir-la-movilidad-por-15-dias-ante-continuidad-de-contagios-en-centros-comerciales/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;El Sindicato Médico de Rivera y Femi elevaron la solicitud a la Intendencia departamental.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;Este jueves hubo 64 casos nuevos de &lt;a href="https://ladiaria.com.uy/seccion/coronavirus/"&gt;coronavirus&lt;/a&gt; en Rivera y el departamento permanece desde hace más de una semana dentro de la zona roja, según el criterio de la Universidad de Harvard, que define niveles de riesgo en función de los contagios de covid-19. Esta realidad “anuncia situaciones sanitarias difíciles en los próximos meses”, advirtió el ...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/rivera-medicos-piden-restringir-la-movilidad-por-15-dias-ante-continuidad-de-contagios-en-centros-comerciales/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/rivera-medicos-piden-restringir-la-movilidad-por-15-dias-ante-continuidad-de-contagios-en-centros-comerciales/</guid><category>En Uruguay, Coronavirus, Política nacional</category></item><item><title>Peñarol reunió por primera vez un Consejo Directivo formado en su totalidad por mujeres</title><link>https://ladiaria.com.uy/garra/articulo/2021/1/penarol-reunio-por-primera-vez-un-consejo-directivo-formado-en-su-totalidad-por-mujeres/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;“Estamos trabajando en un plan para profesionalizar el fútbol femenino”, dijo Alessandra Mazurkiewicz.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;Contratos para las jugadoras de Peñarol, la creación de la secretaría de Género y sanciones por violencia de género para los futbolistas son algunos de los proyectos en los que trabaja Patricia López con su equipo de mujeres. La tarde estaba espectacular, el clima súper agradable acompañaba la emoción que se vivía en el hall de la tribuna Henderson y, posteriormente, en la cancha del Campeón del S...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/garra/articulo/2021/1/penarol-reunio-por-primera-vez-un-consejo-directivo-formado-en-su-totalidad-por-mujeres/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Fiorella Rodríguez</dc:creator><pubDate>Thu, 07 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/garra/articulo/2021/1/penarol-reunio-por-primera-vez-un-consejo-directivo-formado-en-su-totalidad-por-mujeres/</guid><category>Artículos para escuchar, Fútbol</category></item><item><title>Se registraron 760 casos nuevos de covid-19 y 10 fallecimientos</title><link>https://ladiaria.com.uy/coronavirus/articulo/2021/1/se-registraron-760-casos-nuevos-de-covid-19-y-10-fallecimientos/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;La cifra de casos activos trepó a 6.478, de los cuales 79 están internados en CTI.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;Este jueves se registraron 760 nuevos casos de &lt;a href="https://ladiaria.com.uy/seccion/coronavirus/"&gt;covid-19&lt;/a&gt; en el país, tras la realización de 6.031 análisis. Además, según informó el Sistema Nacional de Emergencias (Sinae), de los 760 casos nuevos, 458 son de Montevideo, 101 de Canelones, 64 de Rivera, 26 de Cerro Largo, 26 de Tacuarembó, 20 de Rocha, 14 de San José, 12 de Treinta y Tres, 11 de Ar...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/coronavirus/articulo/2021/1/se-registraron-760-casos-nuevos-de-covid-19-y-10-fallecimientos/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/coronavirus/articulo/2021/1/se-registraron-760-casos-nuevos-de-covid-19-y-10-fallecimientos/</guid><category>En Uruguay, Coronavirus</category></item><item><title>El 13 de enero vuelve el fútbol de la AUF</title><link>https://ladiaria.com.uy/garra/articulo/2021/1/el-13-de-enero-vuelve-el-futbol-de-la-auf/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;Se jugarán los pendientes del Intermedio y la final; se cerrará la B y comienza el Clausura.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;En el marco de las controversiales medidas resueltas por el Poder Ejecutivo de quitar restricciones para actividades públicas a pesar de que la curva de contagios de covid-19 sigue en ascenso, el presidente Luis Lacalle Pou anunció el miércoles que podrá volver a haber espectáculos deportivos, aunque especificó que serán con medidas mucho más estrictas en cuanto a los asistentes a las contiendas.
...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/garra/articulo/2021/1/el-13-de-enero-vuelve-el-futbol-de-la-auf/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Rómulo Martínez Chenlo</dc:creator><pubDate>Thu, 07 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/garra/articulo/2021/1/el-13-de-enero-vuelve-el-futbol-de-la-auf/</guid><category>Artículos para escuchar, Fútbol</category></item><item><title>Caso Cikurel: la fiscalía presentó un recurso de queja ante la Suprema Corte de Justicia</title><link>https://ladiaria.com.uy/justicia/articulo/2021/1/caso-cikurel-la-fiscalia-presento-un-recurso-de-queja-ante-la-suprema-corte-de-justicia/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;Al fiscal especializado en Delitos Económicos Ricardo Lackner le fue negada la facultad de apelar.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;El fiscal especializado en Delitos Económicos de 2º Turno, Ricardo Lackner, presentó ante la Suprema Corte de Justicia (SCJ) un recurso de queja en la causa que analiza el pedido de extradición realizado por la Justicia panameña para la contadora &lt;a href="https://ladiaria.com.uy/tags/maya-cikurel/"&gt;Maya Cikurel&lt;/a&gt;, pareja del ministro de Educación y Cultura, Pablo da Silveira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lackner presentó el recurso...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/justicia/articulo/2021/1/caso-cikurel-la-fiscalia-presento-un-recurso-de-queja-ante-la-suprema-corte-de-justicia/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/justicia/articulo/2021/1/caso-cikurel-la-fiscalia-presento-un-recurso-de-queja-ante-la-suprema-corte-de-justicia/</guid><category>Artículos para escuchar, Procesos judiciales</category></item><item><title>Agentes inmobiliarios de Colonia aseguran que es la “peor temporada” turística de los últimos 25 años</title><link>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/agentes-inmobiliarios-de-colonia-aseguran-que-es-la-peor-temporada-turistica-de-los-ultimos-25-anos/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;La ausencia de argentinos impactó negativamente en los balnearios cercanos a Colonia del Sacramento y Carmelo; en la zona este del departamento aumentó el turismo interno.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;El departamento de Colonia tiene una larga cadena de balnearios sobre el Río de la Plata, que comienza en la desembocadura del arroyo Cufré, en el límite con San José, y culmina en Punta Gorda, donde nacen el río Uruguay y el departamento de Soriano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el este de Colonia los balnearios Fomento, Los Pinos, Britópolis, Blancarena atraen a visitantes de diversos puntos del país. En tanto, Artille...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/agentes-inmobiliarios-de-colonia-aseguran-que-es-la-peor-temporada-turistica-de-los-ultimos-25-anos/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/agentes-inmobiliarios-de-colonia-aseguran-que-es-la-peor-temporada-turistica-de-los-ultimos-25-anos/</guid><category>Artículos para escuchar, En Uruguay, Coronavirus, Política nacional</category></item><item><title>Intendencia de Montevideo no modificará horario de los locales gastronómicos y pide información al Ministerio de Salud Pública</title><link>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/intendencia-de-montevideo-no-modificara-horario-de-los-locales-gastronomicos-y-pide-informacion-al-ministerio-de-salud-publica/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;Carolina Cosse envió una carta a Daniel Salinas solicitando conocer la evolución de casos esperada para las próximas semanas.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;Este jueves a la tarde la Intendencia de Montevideo (IM) comunicó que mantiene el horario de cierre de los locales gastronómicos a la medianoche, y que no realizará cambios en este aspecto tras la decisión anunciada el miércoles por el Poder Ejecutivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En una conferencia de prensa, el presidente Luis Lacalle Pou informó que [los bares y restaurantes podrían extender su horario desde las 00.00 a...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/intendencia-de-montevideo-no-modificara-horario-de-los-locales-gastronomicos-y-pide-informacion-al-ministerio-de-salud-publica/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/intendencia-de-montevideo-no-modificara-horario-de-los-locales-gastronomicos-y-pide-informacion-al-ministerio-de-salud-publica/</guid><category>En Uruguay, Coronavirus, Política nacional</category></item><item><title>Gustavo Fajardo, general que presidió el Tribunal de Honor que juzgó a Gavazzo y Silveira, fue designado jefe del Esmade</title><link>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/gustavo-fajardo-general-que-presidio-el-tribunal-de-honor-que-juzgo-a-gavazzo-y-silveira-fue-designado-jefe-del-esmade/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;En su momento, declaró ante la Fiscalía haber llevado las declaraciones enteras de las confesiones de Gavazzo a Manini Ríos.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;El Ministerio de Defensa Nacional (MDN) informó este jueves que el Poder Ejecutivo resolvió designar al general Gustavo Fajardo como próximo jefe del Estado Mayor de la Defensa (Esmade) desde febrero, por el pase a retiro obligatorio de quien actualmente ocupa el cargo, Marcelo Montaner. Fajardo presidió el Tribunal de Honor militar que en 2017 juzgó a José Nino Gavazzo, ante el cual el represor c...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/gustavo-fajardo-general-que-presidio-el-tribunal-de-honor-que-juzgo-a-gavazzo-y-silveira-fue-designado-jefe-del-esmade/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/gustavo-fajardo-general-que-presidio-el-tribunal-de-honor-que-juzgo-a-gavazzo-y-silveira-fue-designado-jefe-del-esmade/</guid><category>Artículos para escuchar, Política nacional</category></item><item><title>Dirección de Minería y Geología advierte sobre peligros de visitar la cantera de Nueva Carrara</title><link>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/direccion-de-mineria-y-geologia-advierte-sobre-peligros-de-visitar-la-cantera-de-nueva-carrara/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;Concejales de Pan de Azúcar reclaman reunión “grave y urgente” con propietario para regular su explotación turística.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;En un escueto comunicado, la Dirección Nacional de Minería y Geología (Dinamige) del Ministerio de Industria, Energía y Minería advirtió sobre la “alta peligrosidad del uso con propósitos recreativos de canteras y áreas con afectaciones mineras que no hayan sido especialmente acondicionadas a tal fin”. La referencia concreta es a la cantera de Nueva Carrara, ubicada a pocos kilómetros de la ciudad...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/direccion-de-mineria-y-geologia-advierte-sobre-peligros-de-visitar-la-cantera-de-nueva-carrara/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/direccion-de-mineria-y-geologia-advierte-sobre-peligros-de-visitar-la-cantera-de-nueva-carrara/</guid><category>Política nacional</category></item><item><title>Cainfo denunció falta de  transparencia del gobierno y la IM al negar acceso a la información sobre la pandemia</title><link>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/cainfo-denuncio-falta-de-transparencia-del-gobierno-y-la-im-al-negar-acceso-a-la-informacion-sobre-la-pandemia/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;Se exhorta a las autoridades a responder de manera “clara, precisa y oportuna” a las demandas de los periodistas y la ciudadanía.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;El Centro de Archivos y Acceso a la Información Pública (Cainfo) emitió un comunicado en el que condena las limitaciones al acceso a la información sobre temas vinculados a la pandemia de coronavirus por parte del gobierno, autoridades de la salud departamentales y la Intendencia de Montevideo (IM). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir de un relevamiento, Cainfo constató que existe falta de información sobre la situación...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/cainfo-denuncio-falta-de-transparencia-del-gobierno-y-la-im-al-negar-acceso-a-la-informacion-sobre-la-pandemia/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/cainfo-denuncio-falta-de-transparencia-del-gobierno-y-la-im-al-negar-acceso-a-la-informacion-sobre-la-pandemia/</guid><category>Artículos para escuchar, En Uruguay, Coronavirus, Política nacional</category></item><item><title>Brasil: estudios revelaron que la vacuna Coronavac contra la covid-19 tiene una tasa de eficacia de 78%</title><link>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/brasil-estudios-revelaron-que-la-vacuna-coronavac-contra-la-covid-19-tiene-una-tasa-de-eficacia-de-78/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;El fármaco es desarrollado por el laboratorio chino Sinovac y el Instituto Butantan, con sede en San Pablo.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;El gobierno de San Pablo informó en una conferencia de prensa realizada este jueves que la
Coronavac, la vacuna contra el &lt;a href="https://ladiaria.com.uy/seccion/coronavirus/"&gt;coronavirus&lt;/a&gt; que es producida en conjunto por el laboratorio chino Sinovac junto con el Instituto Butantan, prestigiosa entidad de biomedicina con sede en San Pablo, tiene una tasa de eficacia mínima de 78%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según informó _A...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/brasil-estudios-revelaron-que-la-vacuna-coronavac-contra-la-covid-19-tiene-una-tasa-de-eficacia-de-78/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/brasil-estudios-revelaron-que-la-vacuna-coronavac-contra-la-covid-19-tiene-una-tasa-de-eficacia-de-78/</guid><category>Artículos para escuchar, En el mundo, Coronavirus, Política internacional</category></item><item><title>Bolivia confirma que en enero llegarán las primeras dosis de vacunas contra el coronavirus</title><link>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/bolivia-confirma-que-en-enero-llegaran-las-primeras-dosis-de-vacunas-contra-el-coronavirus/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;El presidente Luis Arce anunció que en el primer trimestre contarán con 5,2 millones de dosis.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;El presidente de Bolivia, Luis Arce, anunció este jueves en sus redes sociales que durante este primer trimestre del año ingresarán al país hasta 5,2 millones de dosis de la vacuna rusa Sputnik V. Según estimó el mandatario las primeras ya estarán disponibles en enero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Arce, que asumió su cargo en noviembre, especificó que este mes está previsto que ingrese al país un primer lote de vacunas; en...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/bolivia-confirma-que-en-enero-llegaran-las-primeras-dosis-de-vacunas-contra-el-coronavirus/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/bolivia-confirma-que-en-enero-llegaran-las-primeras-dosis-de-vacunas-contra-el-coronavirus/</guid><category>En el mundo, Coronavirus, Política internacional</category></item><item><title>Uruguay comenzará la campaña de vacunación en el primer trimestre del año, aseguró Salinas</title><link>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/uruguay-comenzara-la-campana-de-vacunacion-en-el-primer-trimestre-del-ano-aseguro-salinas/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;El ministro aseguró que antes de abril llegarán las vacunas del mecanismo Covax.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;El titular del Ministerio de Salud Pública (MSP), Daniel Salinas, dijo que “ya es al firme” que la vacunación “comienza en el primer trimestre” del año. El jerarca afirmó que la entrega mediante el &lt;a href="https://ladiaria.com.uy/salud/articulo/2020/10/uruguay-suscribira-acuerdo-de-la-oms-para-comprar-750000-vacunas-contra-el-coronavirus/"&gt;mecanismo Covax de la Organización Mundial de la Salud (OMS)&lt;/a&gt; ...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/uruguay-comenzara-la-campana-de-vacunacion-en-el-primer-trimestre-del-ano-aseguro-salinas/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/uruguay-comenzara-la-campana-de-vacunacion-en-el-primer-trimestre-del-ano-aseguro-salinas/</guid><category>Artículos para escuchar, En Uruguay, Coronavirus, Política nacional</category></item><item><title>Facebook bloqueó a Donald Trump “indefinidamente”</title><link>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/facebook-bloqueo-a-donald-trump-indefinidamente/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;Twitter levantó la sanción de 12 horas impuesta este miércoles durante el asalto al Capitolio.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;Mark Zuckerberg, dueño de Facebook, anunció que los perfiles de Donald Trump en esa red social y e Instagram están bloqueados de forma “indefinida” y seguro será por lo menos durante dos semanas, hasta que asume el presidente electo de Estados Unidos, Joe Biden y se complete la “transición pacífica de poderes”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El fundador de Facebook argumentó su decisión en una publicación de la red social: ...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/facebook-bloqueo-a-donald-trump-indefinidamente/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/facebook-bloqueo-a-donald-trump-indefinidamente/</guid><category>Política internacional</category></item><item><title>Fernando Pereira tilda a Salinas de “irresponsable” y pide que se retracte de sus dichos sobre las manifestaciones organizadas por el PIT-CNT</title><link>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/fernando-pereira-tilda-a-salinas-de-irresponsable-y-pide-que-se-retracte-de-sus-dichos-sobre-las-manifestaciones-organizadas-por-el-pit-cnt/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;El ministro se había quejado en la Comisión de Salud del Senado de la cantidad de marchas que hubo en el segundo semestre del año pasado.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;El presidente del PIT-CNT, Fernando Pereira, dijo que el ministro de Salud Pública, Daniel Salinas, “no puede ser tan irresponsable” &lt;a href="https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/para-manini-rios-el-frente-amplio-alento-movilizaciones-que-pueden-ser-el-origen-de-la-disparada-de-casos/"&gt;con sus dichos del martes en la Comisión de Salud del Senado&lt;/a&gt;, cuando a su juicio dio a entender que las mar...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/fernando-pereira-tilda-a-salinas-de-irresponsable-y-pide-que-se-retracte-de-sus-dichos-sobre-las-manifestaciones-organizadas-por-el-pit-cnt/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/fernando-pereira-tilda-a-salinas-de-irresponsable-y-pide-que-se-retracte-de-sus-dichos-sobre-las-manifestaciones-organizadas-por-el-pit-cnt/</guid><category>Artículos para escuchar, Política nacional</category></item><item><title>Movistar vende negocio en Uruguay y habrá puja entre empresas, incluido el grupo Clarín, que espera la nueva regulación de medios</title><link>https://ladiaria.com.uy/economia/articulo/2021/1/movistar-vende-negocio-en-uruguay-y-habra-puja-entre-empresas-incluido-el-grupo-clarin-que-espera-la-nueva-regulacion-de-medios/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;La pretensión de Telefónica es vender los activos en Latinoamérica antes de mitad de año; Clarín podría pasar a brindar servicios de cable, internet y telefonía móvil en Uruguay.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;El sistema de medios y empresas de telecomunicaciones en general se caracteriza por ser un complejo entramado de firmas que se compran, venden o asocian, y hay muchos nexos entre ellas. Por esa característica, y también quizás por su dependencia de aspectos regulatorios, es que cualquier proceso de salida o expansión de una compañía de telecomunicaciones involucra una sucesión de hechos, que permi...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/economia/articulo/2021/1/movistar-vende-negocio-en-uruguay-y-habra-puja-entre-empresas-incluido-el-grupo-clarin-que-espera-la-nueva-regulacion-de-medios/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/economia/articulo/2021/1/movistar-vende-negocio-en-uruguay-y-habra-puja-entre-empresas-incluido-el-grupo-clarin-que-espera-la-nueva-regulacion-de-medios/</guid><category>Artículos para escuchar, Comercio y sector externo</category></item><item><title>FA cuestiona medidas anunciadas por Lacalle Pou y advierte que no apuntan a reducir la movilidad social</title><link>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/fa-cuestiona-medidas-anunciadas-por-lacalle-pou-y-advierte-que-no-apuntan-a-reducir-la-movilidad-social/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;Según Olesker, el gobierno “quiere transmitir un diagnóstico diferente a la realidad que se vive”&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;La oposición cuestionó tanto &lt;a href="https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/gobierno-anuncio-la-extension-del-cierre-de-fronteras-durante-20-dias-mas-y-la-vuelta-de-espectaculos-publicos-pero-con-aforo-minimo/"&gt;los dichos del presidente Luis Lacalle Pou como las medidas que anunció este martes en una conferencia de prensa&lt;/a&gt;, en la que comunicó la extensión del cierre de fronteras hasta el 31 de ...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/fa-cuestiona-medidas-anunciadas-por-lacalle-pou-y-advierte-que-no-apuntan-a-reducir-la-movilidad-social/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/fa-cuestiona-medidas-anunciadas-por-lacalle-pou-y-advierte-que-no-apuntan-a-reducir-la-movilidad-social/</guid><category>Artículos para escuchar, En Uruguay, Coronavirus, Política nacional</category></item><item><title>A los 80 años falleció Yamandú Palacios, recordado artista de canto popular</title><link>https://ladiaria.com.uy/cultura/articulo/2021/1/a-los-80-anos-fallecio-yamandu-palacios-recordado-artista-de-canto-popular/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;Su estado de salud se había agravado en los últimos días, lo que motivó una
colecta solidaria en las redes.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;Nacido en Montevideo el 28 de abril de 1940, “en un hogar de trabajadores con conciencia”, según sus propias palabras en una entrevista de Radio Centenario con motivo de su cumpleaños número 80.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comenzó como oyente de música popular, ya que sus padres eran artistas y recibían a otros colegas de diferentes partes del mundo. “Yo escuchaba preocupado, pero a la vez con pasión, las cosas que relata...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/cultura/articulo/2021/1/a-los-80-anos-fallecio-yamandu-palacios-recordado-artista-de-canto-popular/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/cultura/articulo/2021/1/a-los-80-anos-fallecio-yamandu-palacios-recordado-artista-de-canto-popular/</guid><category>Música</category></item><item><title>Las reacciones del sistema político uruguayo tras la ocupación del Capitolio en Estados Unidos</title><link>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/las-reacciones-del-sistema-politico-uruguayo-tras-la-ocupacion-del-capitolio-en-estados-unidos/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;Mieres sostuvo que se trató de una “asonada fascista” y Orsi resaltó las diferencias de lo ocurrido con las elecciones de Uruguay en 2019.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;Varios políticos y partidos políticos uruguayos condenaron &lt;a href="https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/donald-trump-reconocio-que-termino-su-mandato-y-aseguro-una-transicion-ordenada/"&gt;lo ocurrido en la tarde del miércoles en Washington DC&lt;/a&gt;, Estados Unidos, cuando simpatizantes del actual presidente Donald Trump se manifestaron en las proximidades del Capitolio e incluso ingresaron al rec...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/las-reacciones-del-sistema-politico-uruguayo-tras-la-ocupacion-del-capitolio-en-estados-unidos/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/las-reacciones-del-sistema-politico-uruguayo-tras-la-ocupacion-del-capitolio-en-estados-unidos/</guid><category>Artículos para escuchar, Política nacional</category></item></channel></rss>