<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>la diaria</title><link>https://ladiaria.com.uy/</link><description>Artículos de la publicación periodística la diaria.</description><atom:link href="https://ladiaria.com.uy/feeds/articulos/" rel="self"></atom:link><language>es</language><lastBuildDate>Mon, 04 Jan 2021 00:00:00 -0300</lastBuildDate><item><title>Presidente del Casmu dijo que planea traer la vacuna rusa “para todo el mundo”</title><link>https://ladiaria.com.uy/coronavirus/articulo/2021/1/presidente-del-casmu-dijo-que-planea-traer-la-vacuna-rusa-para-todo-el-mundo/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;“Las vacunas que se van a traer son para población de riesgo, pero todos van a querer viajar” y “para tener el pasaporte verde van a tener que estar vacunados”, sostuvo.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;El presidente del Casmu, Raúl Rodríguez, dijo que transmitió “extraoficialmente” al gobierno la intención de la mutualista de comprar un millón y medio de dosis de la vacuna rusa contra el &lt;a href="https://ladiaria.com.uy/coronavirus/"&gt;covid-19&lt;/a&gt; (Sputnik). En noviembre el semanario &lt;em&gt;Búsqueda&lt;/em&gt; había adelantado que el Casmu había reservado los derechos de la vacuna rusa y ahora Rodríguez lo confirmó en diál...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/coronavirus/articulo/2021/1/presidente-del-casmu-dijo-que-planea-traer-la-vacuna-rusa-para-todo-el-mundo/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Mon, 04 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/coronavirus/articulo/2021/1/presidente-del-casmu-dijo-que-planea-traer-la-vacuna-rusa-para-todo-el-mundo/</guid><category>En Uruguay, Coronavirus, Política nacional</category></item><item><title>El cuerpo de un joven de 21 años fue hallado en el arroyo Miguelete</title><link>https://ladiaria.com.uy/articulo/2021/1/el-cuerpo-de-un-joven-de-21-anos-fue-hallado-en-el-arroyo-miguelete/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;La víctima fue encontrada con varias heridas de bala en la espalda.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;La Jefatura de Policía de Montevideo investiga el homicidio de un joven de 21 años. El cuerpo de la víctima fue encontrado en la mañana del lunes en el arroyo Miguelete, a la altura de la calle Francisco Pla, en el barrio Joanicó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el lugar del hallazgo trabajaron Bomberos, Policía Científica y la fiscal especializada en Homicidios de 2º turno, Mirta Morales, quien pidió el relevamiento de la...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/articulo/2021/1/el-cuerpo-de-un-joven-de-21-anos-fue-hallado-en-el-arroyo-miguelete/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Mon, 04 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/articulo/2021/1/el-cuerpo-de-un-joven-de-21-anos-fue-hallado-en-el-arroyo-miguelete/</guid><category>Delitos</category></item><item><title>Intendencia de Salto extendió medidas de prevención por el coronavirus hasta el 31 de enero</title><link>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/intendencia-de-salto-extendio-medidas-de-prevencion-por-el-coronavirus-hasta-el-31-de-enero/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;Hay 600 personas en cuarentena en el departamento.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;El intendente de Salto, Andrés Lima, anunció la extensión del plazo de varias medidas que se habían implementado semanas atrás para evitar la propagación del &lt;a href="https://ladiaria.com.uy/coronavirus/"&gt;covid-19&lt;/a&gt; en el departamento. En conferencia de prensa, el jerarca dijo que se resolvió extender hasta el 31 de enero el cierre de la biblioteca municipal, la Casa Quiroga, los museos, el teatro, el zool...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/intendencia-de-salto-extendio-medidas-de-prevencion-por-el-coronavirus-hasta-el-31-de-enero/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Mon, 04 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/intendencia-de-salto-extendio-medidas-de-prevencion-por-el-coronavirus-hasta-el-31-de-enero/</guid><category>En Uruguay, Coronavirus, Política nacional</category></item><item><title>Gilberto Vázquez fue ingresado al Hospital Militar</title><link>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/gilberto-vazquez-fue-ingresado-al-hospital-militar/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;Al militar se le había revocado la prisión domiciliaria y estaba en Domingo Arena desde el lunes pasado.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;El coronel en situación de reforma Gilberto Vázquez ingresó este lunes al Hospital Militar con un dolor torácico, según informó este lunes &lt;em&gt;Montevideo Portal&lt;/em&gt; y confirmó &lt;em&gt;la diaria&lt;/em&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vázquez, de 75 años, fue trasladado desde la cárcel de Domingo Arena, donde estaba recluido desde el lunes 28. A mediados de diciembre, la [Justicia revocó la prisión domiciliaria](https://ladiaria.com.uy/justicia...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/gilberto-vazquez-fue-ingresado-al-hospital-militar/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Mon, 04 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/gilberto-vazquez-fue-ingresado-al-hospital-militar/</guid><category>Política nacional</category></item><item><title>Feria de Reyes en 8 de Octubre tendrá dos líneas de puestos e irá de José Batlle y Ordóñez hasta Pan de Azúcar</title><link>https://ladiaria.com.uy/coronavirus/articulo/2021/1/feria-de-reyes-en-8-de-octubre-tendra-dos-lineas-de-puestos-e-ira-de-jose-batlle-y-ordonez-hasta-pan-de-azucar/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;Autoridades exhortan a no ir “de paseo” y “tener decidida la compra”.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;La Intendencia de Montevideo dio a conocer los detalles de cómo será la tradicional feria de Reyes, que se desarrollará entre la noche de este martes y la madrugada del miércoles en la Avenida 8 de Octubre. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El director de la Asesoría de Desarrollo Municipal y Participación, Federico Graña, y la alcaldesa del Municipio E, Mercedes Ruiz, dieron una conferencia para informar que este año la feria...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/coronavirus/articulo/2021/1/feria-de-reyes-en-8-de-octubre-tendra-dos-lineas-de-puestos-e-ira-de-jose-batlle-y-ordonez-hasta-pan-de-azucar/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Mon, 04 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/coronavirus/articulo/2021/1/feria-de-reyes-en-8-de-octubre-tendra-dos-lineas-de-puestos-e-ira-de-jose-batlle-y-ordonez-hasta-pan-de-azucar/</guid><category>En Uruguay, Coronavirus, Políticas de empleo</category></item><item><title>La serie The Office difundió material “nunca antes visto” para celebrar su cambio de domicilio en Estados Unidos</title><link>https://ladiaria.com.uy/cultura/articulo/2021/1/la-serie-the-office-difundio-material-nunca-antes-visto-para-celebrar-su-cambio-de-domicilio-en-estados-unidos/</link><description>&lt;p&gt;La llegada de un nuevo año suele sacudir los catálogos de las plataformas de &lt;em&gt;streaming&lt;/em&gt; por la sencilla razón de que algunos contratos se vencen. En Estados Unidos ocurrió este 1° de enero de 2021 con &lt;em&gt;The Office&lt;/em&gt;, una de las series más populares entre quienes consumen contenido audiovisual a demanda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En 2005 &lt;em&gt;NBC&lt;/em&gt; estrenaba la versión estadounidense de la comedia laboral creada por Ricky Gerv...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/cultura/articulo/2021/1/la-serie-the-office-difundio-material-nunca-antes-visto-para-celebrar-su-cambio-de-domicilio-en-estados-unidos/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Mon, 04 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/cultura/articulo/2021/1/la-serie-the-office-difundio-material-nunca-antes-visto-para-celebrar-su-cambio-de-domicilio-en-estados-unidos/</guid><category>Cine, TV, streaming</category></item><item><title>Argentina: ante el aumento de casos de coronavirus, el presidente Alberto Fernández dijo que existe el “riesgo de que todo vuelva a paralizarse”</title><link>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/argentina-ante-el-aumento-de-casos-de-coronavirus-el-presidente-alberto-fernandez-dijo-que-existe-el-riesgo-de-que-todo-vuelva-a-paralizarse/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;El ministro de Salud de la provincia de Buenos Aires, Daniel Gollan, alertó sobre determinados sectores que “han perdido el respeto a las medidas sanitarias”&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;El presidente argentino, Alberto Fernández, volvió a reclamar “responsabilidad social” para detener la propagación de coronavirus, en un mensaje que destinó especialmente a los jóvenes y en el que advirtió que existe el “riesgo de que todo vuelva a paralizarse” porque la pandemia aún “no se ha disipado”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tenemos un verdadero desafío como sociedad. Si en verdad no queremos volver atrás y quer...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/argentina-ante-el-aumento-de-casos-de-coronavirus-el-presidente-alberto-fernandez-dijo-que-existe-el-riesgo-de-que-todo-vuelva-a-paralizarse/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Mon, 04 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/argentina-ante-el-aumento-de-casos-de-coronavirus-el-presidente-alberto-fernandez-dijo-que-existe-el-riesgo-de-que-todo-vuelva-a-paralizarse/</guid><category>Política internacional</category></item><item><title>Reforma previsional: PIT-CNT pide revisar los plazos de actuación de la comisión de expertos y dar más tiempo para la discusión</title><link>https://ladiaria.com.uy/articulo/2021/1/reforma-previsional-pit-cnt-pide-revisar-los-plazos-de-actuacion-de-la-comision-de-expertos-y-dar-mas-tiempo-para-la-discusion/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;Para la central sindical, “la construcción de amplios acuerdos sociales es un proceso complejo”.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;El PIT-CNT emitió un comunicado referido a la reforma de la seguridad social, un proceso que ya está en marcha con el trabajo de una comisión de expertos que convocó el gobierno —que tiene representantes políticos y sociales, incluida la central sindical— y debe presentar a principios de febrero un informe diagnóstico del sistema. Luego, tendrá tres meses para elaborar recomendaciones de reforma y...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/articulo/2021/1/reforma-previsional-pit-cnt-pide-revisar-los-plazos-de-actuacion-de-la-comision-de-expertos-y-dar-mas-tiempo-para-la-discusion/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Mon, 04 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/articulo/2021/1/reforma-previsional-pit-cnt-pide-revisar-los-plazos-de-actuacion-de-la-comision-de-expertos-y-dar-mas-tiempo-para-la-discusion/</guid><category>Actividad</category></item><item><title>Mujica reclama al gobierno que confirme si la mutualista Casmu cuenta con su aval para  compra de vacunas Sputnik V</title><link>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/mujica-reclama-al-gobierno-que-confirme-si-la-mutualista-casmu-cuenta-con-su-aval-para-compra-de-vacunas-sputnik-v/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;El ex presidente insistió en que el país se confió tras su éxito inicial para combatir la pandemia, pero ahora “las cifras son preocupantes y amenazantes”&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;El ex presidente José Mujica se preguntó en su audición radial en M24 si “será cierto” que “una conocida mutualista de Uruguay” ha logrado “suscribir una especie de compromiso por un millón de vacunas”, que “obviamente compartiría con los [servicios] públicos”, pero “para procesar semejante información necesita el aval del gobierno”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mujica se refirió así a lo anunciado por el Casmu en noviembr...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/mujica-reclama-al-gobierno-que-confirme-si-la-mutualista-casmu-cuenta-con-su-aval-para-compra-de-vacunas-sputnik-v/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Mon, 04 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/mujica-reclama-al-gobierno-que-confirme-si-la-mutualista-casmu-cuenta-con-su-aval-para-compra-de-vacunas-sputnik-v/</guid><category>En Uruguay, Coronavirus, Política nacional</category></item><item><title>El primer homicidio en cárceles del año fue en el Penal de Libertad</title><link>https://ladiaria.com.uy/justicia/articulo/2021/1/el-primer-homicidio-en-carceles-del-ano-fue-en-el-penal-de-libertad/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;El agresor fue identificado y está a disposición de la Justicia.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;En la noche del domingo una persona privada de libertad fue asesinada en la Unidad 3 de Libertad. Jonathan Alberto Budes Caballero tenía 24 años y murió a raíz de un ataque cometido por otro recluso. La persona responsable ya fue identificada y será sometida a la Justicia. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fiscalía y Policía Científica ya se encuentran trabajando en el caso, junto a otras unidades, informó el Ministerio del In...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/justicia/articulo/2021/1/el-primer-homicidio-en-carceles-del-ano-fue-en-el-penal-de-libertad/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Mon, 04 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/justicia/articulo/2021/1/el-primer-homicidio-en-carceles-del-ano-fue-en-el-penal-de-libertad/</guid><category>Delitos</category></item><item><title>Gobierno mexicano ofrece asilo político a Julian Assange luego de que Justicia británica negara su extradición a Estados Unidos</title><link>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/gobierno-mexicano-ofrece-asilo-politico-a-julian-assange-luego-de-que-justicia-britanica-negara-su-extradicion-a-estados-unidos/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;Andrés Manuel López Obrador dijo que el periodista australiano “merece una segunda oportunidad”&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;El gobierno de México iniciará las gestiones para ofrecer asilo político al fundador de WikiLeaks, Julian Assange, luego de que &lt;a href="https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/la-justicia-britanica-rechazo-la-extradicion-de-julian-assange-a-estados-unidos/"&gt;Reino Unido negara su extradición a Estados Unidos&lt;/a&gt;, informó este lunes el presidente mexicano, Andrés Manuel López Obrador. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acuer...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/gobierno-mexicano-ofrece-asilo-politico-a-julian-assange-luego-de-que-justicia-britanica-negara-su-extradicion-a-estados-unidos/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Mon, 04 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/gobierno-mexicano-ofrece-asilo-politico-a-julian-assange-luego-de-que-justicia-britanica-negara-su-extradicion-a-estados-unidos/</guid><category>Política internacional</category></item><item><title>Periódico militar Nación tilda de “tibio” a Lacalle Pou y asegura que ha hecho “poca cosa” hasta ahora</title><link>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/periodico-militar-nacion-tilda-de-tibio-a-lacalle-pou-y-asegura-que-ha-hecho-poca-cosa-hasta-ahora/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;El mandatario es cuestionado por sus reuniones con Tabaré Vázquez y Carolina Cosse, y por no remover al fiscal de Corte.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;La “tibieza” de la derecha latinoamericana es un “denominador común de la región” y el “principal motivo de su fracaso”, asegura la periodista y licenciada en Ciencia Política argentina María Zaldívar, en un artículo que publicó en &lt;em&gt;La Gaceta de la Iberosfera&lt;/em&gt; y que es reproducido por la publicación [&lt;em&gt;Nación&lt;/em&gt;](https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2020/1/nuevo-comunicado-del-periodico-nacion-y...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/periodico-militar-nacion-tilda-de-tibio-a-lacalle-pou-y-asegura-que-ha-hecho-poca-cosa-hasta-ahora/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Mon, 04 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/periodico-militar-nacion-tilda-de-tibio-a-lacalle-pou-y-asegura-que-ha-hecho-poca-cosa-hasta-ahora/</guid><category>Política nacional</category></item><item><title>Asociación de Futbolistas del Uruguay pide que levanten sanción a Cavani</title><link>https://ladiaria.com.uy/garra/articulo/2021/1/asociacion-de-futbolistas-del-uruguay-pide-que-levanten-sancion-a-cavani/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;Denuncian la “visión sesgada, dogmática y etnocentrista” de la Federación Inglesa de Fútbol.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;La Asociación de Fútbolistas del Uruguay (AFU) &lt;a href="https://ladiaria.com.uy/garra/articulo/2021/1/edinson-cavani-comenzo-a-cumplir-insolita-sancion-por-el-saludo-gracias-negrito/"&gt;rechazó la sanción que la Federación Inglesa de Fútbol le puso a Edinson Cavani&lt;/a&gt;, tras acusarlo de racismo por el saludo “gracias, negrito” que hizo el uruguayo en redes sociales. En un comunicado difundido este lunes, lo...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/garra/articulo/2021/1/asociacion-de-futbolistas-del-uruguay-pide-que-levanten-sancion-a-cavani/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Mon, 04 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/garra/articulo/2021/1/asociacion-de-futbolistas-del-uruguay-pide-que-levanten-sancion-a-cavani/</guid><category>Fútbol</category></item><item><title>Intendencia de Salto pagó su deuda y ANCAP volvió a venderle combustible</title><link>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/intendencia-de-salto-pago-su-deuda-y-ancap-volvio-a-venderle-combustible/</link><description>&lt;p&gt;En junio ANCAP &lt;a href="https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2020/6/ancap-suspendio-suministro-a-la-intendencia-de-salto-por-una-deuda-de-21-millones-de-pesos/"&gt;suspendió el suministro de combustible, pórtland y líquido asfáltico a la Intendencia de Salto, luego de que la entidad se atrasara con el pago de los adeudos por 21 millones de pesos&lt;/a&gt;. Este lunes la comuna informó que se logró firmar un acue...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/intendencia-de-salto-pago-su-deuda-y-ancap-volvio-a-venderle-combustible/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Mon, 04 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/intendencia-de-salto-pago-su-deuda-y-ancap-volvio-a-venderle-combustible/</guid><category>Política nacional</category></item><item><title>La Justicia británica rechazó la extradición de Julian Assange a Estados Unidos</title><link>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/la-justicia-britanica-rechazo-la-extradicion-de-julian-assange-a-estados-unidos/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;En el fallo emitido por un tribunal londinense se argumentó que, en caso de ser encarcelado en una prisión estadounidense, el fundador de Wikileaks podría suicidarse.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;Este lunes la jueza británica Vanessa Baraitser rechazó la extradición del fundador de la organización Wikileaks, el australiano Julian Assange, desde Reino Unido hacia Estados Unidos, alegando que ese eventual traslado sería “opresivo” para la salud mental del periodista y podría inducirlo al suicidio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante una audiencia realizada en el Tribunal Penal Central ubicado en la calle Old Bailey,...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/la-justicia-britanica-rechazo-la-extradicion-de-julian-assange-a-estados-unidos/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Mon, 04 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/la-justicia-britanica-rechazo-la-extradicion-de-julian-assange-a-estados-unidos/</guid><category>Política internacional</category></item><item><title>Director de Salud de Rocha cuestionó traslado del control de Aduanas del Chuy a La Coronilla: “Complica desde el punto de vista sanitario”</title><link>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/director-de-salud-de-rocha-cuestiono-traslado-del-control-de-aduanas-del-chuy-a-la-coronilla-complica-desde-el-punto-de-vista-sanitario/</link><description>&lt;p&gt;El director de Salud de Rocha, Diego Pintado, criticó el traslado del control de Aduanas del Chuy a La Coronilla y advirtió que complica más los controles, ya que la decisión de la Dirección Nacional de Aduanas provoca que el control fronterizo se mueva 27 kilómetros más adentro en territorio nacional. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Vemos con mucha preocupación este cambio. De por sí ya la frontera del Chuy para nosotros e...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/director-de-salud-de-rocha-cuestiono-traslado-del-control-de-aduanas-del-chuy-a-la-coronilla-complica-desde-el-punto-de-vista-sanitario/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Mon, 04 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/director-de-salud-de-rocha-cuestiono-traslado-del-control-de-aduanas-del-chuy-a-la-coronilla-complica-desde-el-punto-de-vista-sanitario/</guid><category>En Uruguay, Coronavirus, Política nacional</category></item><item><title>Los artículos de Economía más leídos en 2020</title><link>https://ladiaria.com.uy/articulo/2021/1/los-articulos-de-economia-mas-leidos-en-2020/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;Un repaso de los artículos más visitados del emergente en el año que terminó.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;h3 id="gobierno-aumenta-el-iva-a-las-tarjetas-de-debito-sube-tarifas-de-ose-ute-y-antel-en-el-entorno-del-10-y-posterga-ajuste-de-combustibles"&gt;Gobierno aumenta el IVA a las tarjetas de débito, sube tarifas de OSE, UTE y Antel en el entorno del 10% y posterga ajuste de combustibles&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;[Lacalle Pou anunció los aumentos de las tarifas de los servicios públicos que rigieron desde abril de 2020](https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2020/3/gobierno-aumenta-el-iva-a-las-tarjetas-de-debito-sube-tarifas-de-ose-ute-y-antel-en-el-entorno-d...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/articulo/2021/1/los-articulos-de-economia-mas-leidos-en-2020/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Mon, 04 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/articulo/2021/1/los-articulos-de-economia-mas-leidos-en-2020/</guid><category>Actividad</category></item><item><title>Los artículos de Justicia más leídos en 2020</title><link>https://ladiaria.com.uy/justicia/articulo/2021/1/los-articulos-de-justicia-mas-leidos-en-2020/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;Un repaso de los artículos más visitados del emergente en el año que terminó.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;h3 id="el-caso-bazzano-la-directora-de-la-secretaria-de-cuidados-y-su-programa-de-familias-articuladas"&gt;El caso Bazzano: la directora de la secretaria de cuidados y su programa de familias articuladas&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;El sábado 5 &lt;em&gt;la diaria&lt;/em&gt; informó que &lt;a href="https://ladiaria.com.uy/justicia/articulo/2020/12/la-directora-del-sistema-de-cuidados-y-su-programa-de-familias-articuladas/"&gt;Seamos, la asociación civil que dirigió Bazzano, fue investigada por Crimen Organizado&lt;/a&gt; por la implementación del programa “Famil...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/justicia/articulo/2021/1/los-articulos-de-justicia-mas-leidos-en-2020/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Mon, 04 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/justicia/articulo/2021/1/los-articulos-de-justicia-mas-leidos-en-2020/</guid><category>Procesos judiciales</category></item><item><title>Rescataron en Argentina a una mujer que habría sido entregada por sus padres a una red de trata cuando era adolescente</title><link>https://ladiaria.com.uy/feminismos/articulo/2021/1/rescataron-en-argentina-a-una-mujer-que-habria-sido-entregada-por-sus-padres-a-una-red-de-trata-cuando-era-adolescente/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;Su madre y su padrastro son los principales sospechosos y están detenidos.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;Aldana Celeste Orozco Maturano tenía 14 años cuando fue vista por última vez. Fue el 8 de julio de 2011 en Mendoza, específicamente en La Paz, a 180 kilómetros de la capital mendocina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Casi diez años después, fue encontrada en Buenos Aires, en el marco de un operativo llevado adelante por la Policía Federal. La principal hipótesis es que fue entregada a una red de trata y sometida desde entonce...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/feminismos/articulo/2021/1/rescataron-en-argentina-a-una-mujer-que-habria-sido-entregada-por-sus-padres-a-una-red-de-trata-cuando-era-adolescente/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Mon, 04 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/feminismos/articulo/2021/1/rescataron-en-argentina-a-una-mujer-que-habria-sido-entregada-por-sus-padres-a-una-red-de-trata-cuando-era-adolescente/</guid><category>Delitos, Violencias</category></item><item><title>La historia de un desconocido jugador que cambió el mundo del fútbol y lo hizo un negocio global</title><link>https://ladiaria.com.uy/economia/articulo/2021/1/la-historia-de-un-desconocido-jugador-que-cambio-el-mundo-del-futbol-y-lo-hizo-un-negocio-global/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;Se cumplieron 25 años de la sentencia en favor del belga Jean-Marc Bosman, que dio inicio a la globalización del fútbol y posibilitó que hoy sea un negocio que mueve millones.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;Ni el Real Madrid de principios de los 2000 con los “galácticos”, ni el posterior Barcelona que inició la era dorada del club catalán con Ronaldinho como estrella, ni el Arsenal del DT francés Arsene Wenger –que en 2005 presentó un equipo de titulares y suplentes sin ningún inglés– que brilló en la Premier League, ni el recordado Inter de Milán comandado por José Mourinho que ganó la Champions Lea...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/economia/articulo/2021/1/la-historia-de-un-desconocido-jugador-que-cambio-el-mundo-del-futbol-y-lo-hizo-un-negocio-global/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Mathías da Silva</dc:creator><pubDate>Mon, 04 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/economia/articulo/2021/1/la-historia-de-un-desconocido-jugador-que-cambio-el-mundo-del-futbol-y-lo-hizo-un-negocio-global/</guid><category>Comercio y sector externo, Fútbol</category></item><item><title>¿Qué clase de mundo terminará configurándose en los años venideros? Año nuevo, especulaciones nuevas</title><link>https://ladiaria.com.uy/economia/articulo/2021/1/que-clase-de-mundo-terminara-configurandose-en-los-anos-venideros-ano-nuevo-especulaciones-nuevas/</link><description>&lt;p&gt;¿La conjunción de Saturno y Plutón marcó “el punto más bajo energético y crítico de la humanidad” en 2020 y todo irá mejor hacia adelante? ¿“El período económico más jorobado del año” será entre el 14 de mayo y el 28 de julio, cuando Júpiter ingrese en Piscis? ¿Aumentarán los divorcios y las rupturas amorosas, como anticipa el Pae Donato?[^1] ¿Qué clase de mundo terminará configurándose en los año...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/economia/articulo/2021/1/que-clase-de-mundo-terminara-configurandose-en-los-anos-venideros-ano-nuevo-especulaciones-nuevas/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Germán Deagosto</dc:creator><pubDate>Mon, 04 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/economia/articulo/2021/1/que-clase-de-mundo-terminara-configurandose-en-los-anos-venideros-ano-nuevo-especulaciones-nuevas/</guid><category>Actividad</category></item><item><title>La balanza de pagos durante el año móvil cerrado en setiembre</title><link>https://ladiaria.com.uy/economia/articulo/2021/1/la-balanza-de-pagos-durante-el-ano-movil-cerrado-en-setiembre/</link><description>&lt;h3 id="introduccion"&gt;Introducción&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Formalmente, la balanza de pagos es el estado que sintetiza las transacciones económicas que tienen lugar entre los residentes de una economía y el resto del mundo. La balanza de pagos está compuesta por distintas cuentas, que se distinguen de acuerdo a la naturaleza de los recursos que son intercambiados:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;» Cuenta corriente.&lt;/strong&gt; Incluye las transacciones de bienes y servicios...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/economia/articulo/2021/1/la-balanza-de-pagos-durante-el-ano-movil-cerrado-en-setiembre/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Mon, 04 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/economia/articulo/2021/1/la-balanza-de-pagos-durante-el-ano-movil-cerrado-en-setiembre/</guid><category>Indicadores</category></item><item><title>La pobreza, su vinculación con el ambiente y la oportunidad para la generación de trabajos verdes en la era de la covid-19</title><link>https://ladiaria.com.uy/economia/articulo/2021/1/la-pobreza-su-vinculacion-con-el-ambiente-y-la-oportunidad-para-la-generacion-de-trabajos-verdes-en-la-era-de-la-covid-19/</link><description>&lt;p&gt;En los últimos meses hemos asistido a un debate sumamente interesante acerca de la medición de la pobreza, su carácter multidimensional y las implicancias que ello conlleva.[^1] Que la pobreza es un fenómeno que abarca múltiples dimensiones es algo sumamente acordado entre investigadores. Sin embargo, el mayor desafío surge a la hora de acordar sobre las dimensiones que deben considerarse para su ...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/economia/articulo/2021/1/la-pobreza-su-vinculacion-con-el-ambiente-y-la-oportunidad-para-la-generacion-de-trabajos-verdes-en-la-era-de-la-covid-19/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ana Virginia Chiesa</dc:creator><pubDate>Mon, 04 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/economia/articulo/2021/1/la-pobreza-su-vinculacion-con-el-ambiente-y-la-oportunidad-para-la-generacion-de-trabajos-verdes-en-la-era-de-la-covid-19/</guid><category>Desigualdad y pobreza</category></item><item><title>Luciana Etcheverry: Pueblo chico, talento grande</title><link>https://ladiaria.com.uy/economia/articulo/2021/1/luciana-etcheverry-pueblo-chico-talento-grande/</link><description>&lt;p&gt;Su aventura comenzó en Villa del Carmen, la pequeña localidad del departamento de Durazno, donde nació. Pero no terminó ahí. Su curiosidad intelectual por comprender mejor los fenómenos sociales detrás de las inequidades, que se despertó mientras realizaba actividades de voluntariado, la llevó por todos lados: primero a la capital de su departamento, luego a la capital del país y posteriormente a ...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/economia/articulo/2021/1/luciana-etcheverry-pueblo-chico-talento-grande/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Germán Deagosto</dc:creator><pubDate>Mon, 04 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/economia/articulo/2021/1/luciana-etcheverry-pueblo-chico-talento-grande/</guid><category>Academia</category></item><item><title>Revelan llamada de Trump en la que intentó presionar a un funcionario para ganar en el estado de Georgia</title><link>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/revelan-llamada-de-trump-en-la-que-intento-presionar-a-un-funcionario-para-ganar-en-el-estado-de-georgia/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;El republicano le pidió a la máxima autoridad electoral del estado que “buscara” los votos necesarios para revertir el triunfo de Joe Biden.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;Donald Trump, quien el 20 de este mes dejará de ser el presidente de Estados Unidos, pidió al secretario de estado de Georgia, Brad Raffensperger, que “buscara” los votos que fueran necesarios para anular la victoria en ese estado del mandatario electo, el demócrata Joe Biden, de acuerdo a lo que informó este domingo &lt;em&gt;The Washington Post&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El periódico publicó en su web extractos de audio de un...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/revelan-llamada-de-trump-en-la-que-intento-presionar-a-un-funcionario-para-ganar-en-el-estado-de-georgia/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Mon, 04 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/revelan-llamada-de-trump-en-la-que-intento-presionar-a-un-funcionario-para-ganar-en-el-estado-de-georgia/</guid><category>Política internacional</category></item><item><title>Luego de concretarse el brexit, Boris Johnson nuevamente se manifiesta en contra de un referéndum en Escocia</title><link>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/luego-de-concretarse-el-brexit-boris-johnson-nuevamente-se-manifiesta-en-contra-de-un-referendum-en-escocia/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;El sábado la jefa de gobierno escocesa, Nicola Sturgeon, dijo que esperaba que su país retornara al bloque como nación independiente.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;El primer ministro británico, Boris Johnson, manifestó una vez más este domingo su rechazo a la posibilidad de que se celebre un nuevo referéndum sobre la independencia de Escocia. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Desde mi experiencia, los referéndums en este país no son eventos particularmente felices”, declaró el líder conservador durante un programa político de la cadena &lt;em&gt;BBC&lt;/em&gt;, aludiendo a las profundas divisiones causada...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/luego-de-concretarse-el-brexit-boris-johnson-nuevamente-se-manifiesta-en-contra-de-un-referendum-en-escocia/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Mon, 04 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/luego-de-concretarse-el-brexit-boris-johnson-nuevamente-se-manifiesta-en-contra-de-un-referendum-en-escocia/</guid><category>Política internacional</category></item><item><title>Se estima que este lunes el Ministerio de Salud brasileño dará a conocer su plan de vacunación contra el coronavirus</title><link>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/se-estima-que-este-lunes-el-ministerio-de-salud-brasileno-dara-a-conocer-su-plan-de-vacunacion-contra-el-coronavirus/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;En Río de Janeiro las autoridades anunciaron que la inmunización comenzará en la segunda quincena de enero; se ve con preocupación las enormes aglomeraciones que hay en las playas en el arranque de la temporada estival.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;En un encuentro celebrado este domingo, el nuevo alcalde de Río de Janeiro, Eduardo Paes, perteneciente al centroderechista partido Demócratas, y el gobernador del estado, Claudio Castro, del derechista Partido Social Cristiano y quien actualmente está remplazando a Wilson Witzel, separado del cargo por corrupción, acordaron que la vacunación contra el [coronavirus](https://ladiaria.com.uy/seccion...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/se-estima-que-este-lunes-el-ministerio-de-salud-brasileno-dara-a-conocer-su-plan-de-vacunacion-contra-el-coronavirus/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Mon, 04 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/se-estima-que-este-lunes-el-ministerio-de-salud-brasileno-dara-a-conocer-su-plan-de-vacunacion-contra-el-coronavirus/</guid><category>En el mundo, Coronavirus, Política internacional</category></item><item><title>Lacalle Pou anunció “novedades” sobre la vacunación: “La pandemia no existe y las vacunas causan autismo”</title><link>https://ladiaria.com.uy/articulo/2021/1/lacalle-pou-anuncio-novedades-sobre-la-vacunacion-la-pandemia-no-existe-y-las-vacunas-causan-autismo/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;Desde su retiro rochense, el presidente se congratuló de que Uruguay “zafó por muy poquito de ser parte de esa farsa”&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;Mientras varios países de Latinoamérica anunciaban la semana pasada que en 2021 iban a comenzar a vacunar contra la covid-19, el gobierno uruguayo seguía sin mostrar avances sobre el proceso de compra de vacunas. Ayer, en forma sorpresiva, el presidente Luis Lacalle Pou grabó y difundió un video anunciando “importantes novedades” sobre el tema. Desde su casa en La Paloma, donde está vacacionando, ...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/articulo/2021/1/lacalle-pou-anuncio-novedades-sobre-la-vacunacion-la-pandemia-no-existe-y-las-vacunas-causan-autismo/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Mon, 04 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/articulo/2021/1/lacalle-pou-anuncio-novedades-sobre-la-vacunacion-la-pandemia-no-existe-y-las-vacunas-causan-autismo/</guid><category>Humor</category></item><item><title>Empresario “malla oro” desea que 2021 “traiga algo diferente, no como 2020, que para mí fue igual a todos los años”</title><link>https://ladiaria.com.uy/articulo/2021/1/empresario-malla-oro-desea-que-2021-traiga-algo-diferente-no-como-2020-que-para-mi-fue-igual-a-todos-los-anos/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;“A veces, que te salga todo bien puede ser un poco aburrido. Creo que tener algún tipo de problema me ayudaría”, expresó el líder moral.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;Para muchísimas personas, 2020 terminó siendo uno de los peores años que recuerdan. Pero no todo el mundo hace el mismo balance. Ayer, un empresario “malla oro” que forma parte del directorio de una cámara empresarial escribió en sus redes sociales: “Espero que 2021 traiga algo diferente, no como 2020, que para mí fue igual a todos los años. Es cierto, no me pasaron cosas extraordinariamente buena...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/articulo/2021/1/empresario-malla-oro-desea-que-2021-traiga-algo-diferente-no-como-2020-que-para-mi-fue-igual-a-todos-los-anos/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Mon, 04 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/articulo/2021/1/empresario-malla-oro-desea-que-2021-traiga-algo-diferente-no-como-2020-que-para-mi-fue-igual-a-todos-los-anos/</guid><category>Humor</category></item><item><title>Agenda de la semana del 5 al 8 de enero</title><link>https://ladiaria.com.uy/articulo/2021/1/agenda-de-la-semana-del-5-al-8-de-enero/</link><description>&lt;h4 id="martes"&gt;Martes&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Miguel Ángel Toma anunciará un juicio al Estado con el que pretende lograr una indemnización que le permita comprar un avión privado. “Me cansé de trabajar, ahora quiero dedicarme a viajar con la gente que quiero”, aseguró el funcionario.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="miercoles"&gt;Miércoles&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Australianos confirmarán que allá llegó el jueves. Tras constatar el interés que demuestran los uruguayos año a año por la llegad...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/articulo/2021/1/agenda-de-la-semana-del-5-al-8-de-enero/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Mon, 04 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/articulo/2021/1/agenda-de-la-semana-del-5-al-8-de-enero/</guid><category>Humor</category></item><item><title>Milonga del coronavirus: un repaso de la escena folclórica de 2020</title><link>https://ladiaria.com.uy/cultura/articulo/2021/1/milonga-del-coronavirus-un-repaso-de-la-escena-folclorica-de-2020/</link><description>&lt;p&gt;No vamos a olvidar el 2020. La pandemia pasará, vendrán otras pestes, pero siempre recordaremos el año que acaba de terminar como el de la &lt;a href="https://ladiaria.com.uy/seccion/coronavirus/"&gt;covid-19&lt;/a&gt;. Las y los artistas le dedicarán más de una obra, lo fijarán en la memoria colectiva y con seguridad algunas de las composiciones inspiradas en este inusual período pasarán a ser parte del cancionero p...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/cultura/articulo/2021/1/milonga-del-coronavirus-un-repaso-de-la-escena-folclorica-de-2020/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Daniel Machín</dc:creator><pubDate>Mon, 04 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/cultura/articulo/2021/1/milonga-del-coronavirus-un-repaso-de-la-escena-folclorica-de-2020/</guid><category>Música</category></item><item><title>Los “desaparecidos” venezolanos</title><link>https://ladiaria.com.uy/opinion/articulo/2021/1/los-desaparecidos-venezolanos/</link><description>&lt;p&gt;Cuando el 18 de diciembre conmemorábamos el Día Internacional del Migrante, en Venezuela se vivía el espanto de los cuerpos que iba vomitando el mar Caribe. Un peñero, un barco de pescadores que llevaba más de 30 venezolanos sin papeles hacia Trinidad y Tobago, se fue a pique, en lo que resulta el último episodio de una larga tragedia que se ha venido sucediendo en los últimos años.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El primer m...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/opinion/articulo/2021/1/los-desaparecidos-venezolanos/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Magdalena López</dc:creator><pubDate>Mon, 04 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/opinion/articulo/2021/1/los-desaparecidos-venezolanos/</guid><category>Posturas</category></item><item><title>Carrera funcional y ascensos en el INAU: ¿dónde está el centro?</title><link>https://ladiaria.com.uy/opinion/articulo/2021/1/carrera-funcional-y-ascensos-en-el-inau-donde-esta-el-centro/</link><description>&lt;p&gt;Estoy convencida de que los niños, las niñas y los adolescentes son actores sociales con capacidad de participar y transformar nuestra sociedad. No los concibo –como en general lo son– como sujetos subordinados o subalternos al poder del mundo adulto. Tampoco los considero “el futuro del país” ni “futuros ciudadanos o ciudadanas” porque creo en las infancias y las adolescencias críticas y particip...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/opinion/articulo/2021/1/carrera-funcional-y-ascensos-en-el-inau-donde-esta-el-centro/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ana Laura Cafaro</dc:creator><pubDate>Mon, 04 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/opinion/articulo/2021/1/carrera-funcional-y-ascensos-en-el-inau-donde-esta-el-centro/</guid><category>Posturas</category></item><item><title>El origen del cartel “cuidado con el perro”</title><link>https://ladiaria.com.uy/cotidiana/articulo/2021/1/el-origen-del-cartel-cuidado-con-el-perro/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;La mascota y su contexto.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;Para los arqueólogos y los historiadores, recuperar herramientas, artefactos, conocer la arquitectura de las distintas épocas y todas las cuestiones inherentes al comportamiento humano son fundamentales para interpretar cómo eran las relaciones sociales y el estilo de vida en tiempos pasados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un ejemplo son los hallazgos encontrados en Pompeya, ciudad de la Antigua Roma, ubicada al sur de Itali...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/cotidiana/articulo/2021/1/el-origen-del-cartel-cuidado-con-el-perro/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ruso Sehabiaga</dc:creator><pubDate>Mon, 04 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/cotidiana/articulo/2021/1/el-origen-del-cartel-cuidado-con-el-perro/</guid><category>La mascota y su contexto</category></item><item><title>Denuncian que la Intendencia de Rocha va a contratar a personas que no concursaron ni cumplieron con requisitos de llamados</title><link>https://ladiaria.com.uy/trabajo/articulo/2021/1/denuncian-que-la-intendencia-de-rocha-va-a-contratar-a-personas-que-no-concursaron-ni-cumplieron-con-requisitos-de-llamados/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;Repudian “rotundamente el manoseo, la desidia y la poca seriedad demostrada por las nuevas autoridades”&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;Un grupo de trabajadores y ex trabajadores de la Dirección de Turismo de la Intendencia de Rocha que se desempeñaron como informantes, guías y encuestadores en distintas temporadas desde hace años hizo pública una carta en la que repudia “rotundamente el manoseo, la desidia y la poca seriedad demostrada por las nuevas autoridades” departamentales. Según relatan en la carta, durante la segunda sema...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/trabajo/articulo/2021/1/denuncian-que-la-intendencia-de-rocha-va-a-contratar-a-personas-que-no-concursaron-ni-cumplieron-con-requisitos-de-llamados/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Mon, 04 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/trabajo/articulo/2021/1/denuncian-que-la-intendencia-de-rocha-va-a-contratar-a-personas-que-no-concursaron-ni-cumplieron-con-requisitos-de-llamados/</guid><category>Negociación colectiva</category></item><item><title>Graciela Bianchi cuestionó a Mujica por no obtener vacuna contra el coronavirus</title><link>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/graciela-bianchi-cuestiono-a-mujica-por-no-obtener-vacuna-contra-el-coronavirus/</link><description>&lt;p&gt;Nuevamente, el fin de semana la senadora Graciela Bianchi (Partido Nacional) se convirtió en protagonista en la red social Twitter; en esa oportunidad cuestionó al ex presidente José Mujica por no haber facilitado la obtención de algunas de las vacunas disponibles para la covid-19: “Durante años nos quisieron convencer que José Mujica era un líder mundial y que por él, Uruguay era conocido en el m...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/graciela-bianchi-cuestiono-a-mujica-por-no-obtener-vacuna-contra-el-coronavirus/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Mon, 04 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/graciela-bianchi-cuestiono-a-mujica-por-no-obtener-vacuna-contra-el-coronavirus/</guid><category>Política nacional</category></item><item><title>Guías de turismo de Colonia cuestionan el subsidio que decretó el gobierno para los trabajadores del sector</title><link>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/guias-de-turismo-de-colonia-cuestionan-el-subsidio-que-decreto-el-gobierno-para-los-trabajadores-del-sector/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;En cambio, el presidente de la Asociación de Intérpretes y Guías del Uruguay saludó el apoyo y dijo que Mieres fue “muy receptivo”&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;[A través de un decreto firmado por el ministro de Trabajo y Seguridad Social, Pablo Mieres, el Poder Ejecutivo estableció que los socios de la Asociación de Intérpretes y Guías del Uruguay recibirán un subsidio mensual de 6.779 pesos por los meses de diciembre de 2020 y enero de 2021](https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/gobierno-decreto-subsidio-para-guias-turisticos-de-6779-pesos-po...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/guias-de-turismo-de-colonia-cuestionan-el-subsidio-que-decreto-el-gobierno-para-los-trabajadores-del-sector/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Mon, 04 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/guias-de-turismo-de-colonia-cuestionan-el-subsidio-que-decreto-el-gobierno-para-los-trabajadores-del-sector/</guid><category>Política nacional</category></item><item><title>Firmas contra la LUC: sindicato policial deja en libertad a sus afiliados</title><link>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/firmas-contra-la-luc-sindicato-policial-deja-en-libertad-a-sus-afiliados/</link><description>&lt;p&gt;El Sindicato de Funcionarios Policiales de Montevideo-Uruguay resolvió dejar en libertad de acción a sus afiliados respecto de la recolección de firmas lanzada por el PIT-CNT y otras organizaciones (entre ellas el Frente Amplio) para dejar sin efecto la ley de urgente consideración (LUC). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El gremio anunció en una carta que orgánicamente no participará en la recolección de firmas para derogar l...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/firmas-contra-la-luc-sindicato-policial-deja-en-libertad-a-sus-afiliados/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Mon, 04 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/firmas-contra-la-luc-sindicato-policial-deja-en-libertad-a-sus-afiliados/</guid><category>Política nacional, Fuerzas de seguridad</category></item><item><title>Gustavo Penadés: “sortear la primera ola” de coronavirus “más que satisfactoriamente” hizo que “todo el mundo aflojara la marca”</title><link>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/gustavo-penades-sortear-la-primera-ola-de-coronavirus-mas-que-satisfactoriamente-hizo-que-todo-el-mundo-aflojara-la-marca/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;“Uno mira con nostalgia cuando en setiembre los informativos hablaban de siete contagios en todo el país. Eso nos endulzó la sangre a todos”, sostuvo el senador nacionalista.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;Por estas fechas casi todo el mundo suele pasar raya y hacer el balance de los 366 días que pasaron de 2020. Los legisladores no son la excepción. El senador del Partido Nacional Gustavo Penadés, coordinador de la bancada blanca de la cámara alta, recibió en su despacho a &lt;em&gt;la diaria&lt;/em&gt; para conversar sobre el año que se fue y el que vino: presente y futuro, la pandemia, la coalición, el rol de los m...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/gustavo-penades-sortear-la-primera-ola-de-coronavirus-mas-que-satisfactoriamente-hizo-que-todo-el-mundo-aflojara-la-marca/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Ignacio Martínez</dc:creator><pubDate>Mon, 04 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/politica/articulo/2021/1/gustavo-penades-sortear-la-primera-ola-de-coronavirus-mas-que-satisfactoriamente-hizo-que-todo-el-mundo-aflojara-la-marca/</guid><category>Política nacional</category></item><item><title>Reforma de las jubilaciones: 78% de la población rechaza subir edad de retiro y apenas 10% tiene “una idea clara” sobre la comisión de expertos</title><link>https://ladiaria.com.uy/economia/articulo/2021/1/reforma-de-las-jubilaciones-78-de-la-poblacion-rechaza-subir-edad-de-retiro-y-apenas-10-tiene-una-idea-clara-sobre-la-comision-de-expertos/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;Según una encuesta encargada por el gobierno, 46% cree que es “una prioridad para el país”; la reforma de las cajas Militar y Policial es la que recibe mayor apoyo.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;“¿Cuál es la primera palabra que se le viene a la mente cuando piensa en el sistema de jubilaciones del Uruguay?”, se les preguntó a 1.600 personas en una encuesta telefónica y &lt;em&gt;online&lt;/em&gt;, y la palabra más repetida fue “injusto”. Otras respuestas comunes fueron “poco”, “pobreza” y “militar”; hubo también, aunque en menor medida, asociaciones positivas –”mucho” o “bueno”– y otras descriptivas –”jubil...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/economia/articulo/2021/1/reforma-de-las-jubilaciones-78-de-la-poblacion-rechaza-subir-edad-de-retiro-y-apenas-10-tiene-una-idea-clara-sobre-la-comision-de-expertos/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Mathías da Silva</dc:creator><pubDate>Mon, 04 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/economia/articulo/2021/1/reforma-de-las-jubilaciones-78-de-la-poblacion-rechaza-subir-edad-de-retiro-y-apenas-10-tiene-una-idea-clara-sobre-la-comision-de-expertos/</guid><category>Actividad</category></item><item><title>Apuntes del día: Seguridad social, números y derechos</title><link>https://ladiaria.com.uy/articulo/2021/1/apuntes-del-dia-seguridad-social-numeros-y-derechos/</link><description>&lt;p&gt;Buenos días. Les comento algunas noticias que pueden leer hoy en &lt;em&gt;la diaria&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El grupo de expertos formado para plantear propuestas sobre la reforma del sistema de seguridad social tuvo la sensata idea de indagar [qué sabe y qué opina al respecto la población uruguaya, y le encargó una encuesta a la empresa Equipos Consultores](https://ladiaria.com.uy/economia/articulo/2021/1/reforma-de-las-jub...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/articulo/2021/1/apuntes-del-dia-seguridad-social-numeros-y-derechos/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Marcelo Pereira</dc:creator><pubDate>Mon, 04 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/articulo/2021/1/apuntes-del-dia-seguridad-social-numeros-y-derechos/</guid><category>Apuntes del día</category></item><item><title>Coronavirus: este domingo se sumaron 559 casos positivos y tres fallecimientos</title><link>https://ladiaria.com.uy/coronavirus/articulo/2021/1/coronavirus-este-domingo-se-sumaron-559-casos-positivos-y-tres-fallecimientos/</link><description>&lt;p&gt;Este domingo se registraron 559 nuevos casos de &lt;a href="https://ladiaria.com.uy/seccion/coronavirus/"&gt;coronavirus&lt;/a&gt; sobre un total de 5.450 análisis realizados –un índice de positividad de 10,25%–, según información del Sistema Nacional de Emergencias (Sinae). En la jornada hubo además tres fallecimientos y se llegó a un total de 5.494 casos activos, con positivos en todos los departamentos del país.
...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/coronavirus/articulo/2021/1/coronavirus-este-domingo-se-sumaron-559-casos-positivos-y-tres-fallecimientos/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Sun, 03 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/coronavirus/articulo/2021/1/coronavirus-este-domingo-se-sumaron-559-casos-positivos-y-tres-fallecimientos/</guid><category>En Uruguay, Coronavirus</category></item><item><title>Chic Parisien envió a 580 trabajadores a seguro de paro parcial hasta el 31 de marzo</title><link>https://ladiaria.com.uy/trabajo/articulo/2021/1/chic-parisien-envio-a-580-trabajadores-a-seguro-de-paro-parcial-hasta-el-31-de-marzo/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;La empresa ya hizo una reestructura cuando comenzó la emergencia sanitaria; la decisión genera “mucha incertidumbre” en empleados.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;Chic Parisien Sociedad Anónima, “la empresa de moda más grande del Uruguay”, tal como se define en su sitio web, envió a 580 trabajadores a seguro de paro parcial. La medida comienza este lunes y se extenderá hasta el 31 de marzo. La mayoría de la plantilla de la empresa, que comercializa las marcas Parisien, Indian Emporium, La Casa de las Telas, Íntima y Máximo, está conformada por mujeres. “Ven...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/trabajo/articulo/2021/1/chic-parisien-envio-a-580-trabajadores-a-seguro-de-paro-parcial-hasta-el-31-de-marzo/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Sun, 03 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/trabajo/articulo/2021/1/chic-parisien-envio-a-580-trabajadores-a-seguro-de-paro-parcial-hasta-el-31-de-marzo/</guid><category>Negociación colectiva</category></item><item><title>Lideran Liverpool y Manchester United en la Premier League</title><link>https://ladiaria.com.uy/garra/articulo/2021/1/lideran-liverpool-y-manchester-united-en-la-premier-league/</link><description>&lt;p&gt;Ambos con 33 puntos, Liverpool y Manchester United, los dos equipos más grandes del fútbol inglés, mandan en la Premier League. El United le ganó 2-1 a Aston Villa –obviamente, sin Edinson Cavani, tras la insólita sanción–, mientras que Liverpool juega a las 17.00 de este lunes, con lo que podría quedar como líder en solitario, más allá de que el Manchester tiene un partido pendiente desde el inic...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/garra/articulo/2021/1/lideran-liverpool-y-manchester-united-en-la-premier-league/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Sun, 03 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/garra/articulo/2021/1/lideran-liverpool-y-manchester-united-en-la-premier-league/</guid><category>Fútbol</category></item><item><title>Milan continúa primero e invicto</title><link>https://ladiaria.com.uy/garra/articulo/2021/1/milan-continua-primero-e-invicto/</link><description>&lt;p&gt;Es una gran campaña la que está haciendo Milan luego de malas temporadas. El &lt;em&gt;rossonero&lt;/em&gt; se impuso 2-0 como visitante a Benevento y se mantiene en el primer lugar con 37 unidades, una más que su vecino, Inter. Para ser segundo, Inter goleó 6-2 a Crotone.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el Calcio jugaron Martín Cáceres (Fiorentina 0-0 Bolonia) y Nahitan Nández (Cagliari 1-4 Napoli), además de Rodrigo Bentancur, siempre rend...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/garra/articulo/2021/1/milan-continua-primero-e-invicto/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Sun, 03 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/garra/articulo/2021/1/milan-continua-primero-e-invicto/</guid><category>Fútbol</category></item><item><title>Primer femicidio del año: una mujer fue asesinada en Durazno</title><link>https://ladiaria.com.uy/feminismos/articulo/2021/1/primer-femicidio-del-ano-una-mujer-fue-asesinada-en-durazno/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;El principal sospechoso es su hijo.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;Una mujer de 57 años fue asesinada en la localidad de Villa del Carmen, en Durazno. Su hijo, de 38 años, es el principal sospechoso del crimen. Ambos convivían en una casa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Su hermana la vio el 26 de diciembre por última vez y no tuvo más contacto. Tampoco la habían visto los vecinos del barrio. Su hermana fue en la noche del sábado a su casa, pero no la encontró. Fue a la comisaría y radicó un...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/feminismos/articulo/2021/1/primer-femicidio-del-ano-una-mujer-fue-asesinada-en-durazno/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><pubDate>Sun, 03 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/feminismos/articulo/2021/1/primer-femicidio-del-ano-una-mujer-fue-asesinada-en-durazno/</guid><category>Delitos, Violencias</category></item><item><title>Novedades del fútbol uruguayo de cara al reinicio del campeonato</title><link>https://ladiaria.com.uy/garra/articulo/2021/1/novedades-del-futbol-uruguayo-de-cara-al-reinicio-del-campeonato/</link><description>&lt;h2&gt;&lt;p&gt;13 y 14 se cerrará el Intermedio, el sábado 16 comenzará el Torneo Clausura.&lt;/p&gt;&lt;/h2&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;Un torneo sin terminar y otro por empezar, los jugadores de licencia reglamentaria. Así está el fútbol uruguayo en estos momentos, mientras la pelota descansa en un costado. No fue fácil el año de la pandemia, y tampoco será sencillo el que acaba de comenzar (demasiado atado a los coletazos de 2020).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tanto en Primera como en Segunda División, los futbolistas volverán a entrenar el 5 de enero, t...&lt;/p&gt;&lt;a href='https://ladiaria.com.uy/garra/articulo/2021/1/novedades-del-futbol-uruguayo-de-cara-al-reinicio-del-campeonato/'&gt;Continuar leyendo...&lt;/a&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Fermín Méndez</dc:creator><pubDate>Sun, 03 Jan 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://ladiaria.com.uy/garra/articulo/2021/1/novedades-del-futbol-uruguayo-de-cara-al-reinicio-del-campeonato/</guid><category>Fútbol</category></item></channel></rss>